美股認真討論區CCXXXVIII

開定...繼續討論...

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

財報基本分析重點

CFTC 期貨交易人報告

戒賭熱線：1834633‎

美股入門資料請參考下面本區FB link

好息之徒巴打 Blog

如松 Blog

綠角財經筆記

融資利息參考：

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(2)

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較 (2)

ibkr HK 平權聯署籌備計劃

加埋出面走資巴打post

繼續研究IT

一定唔會日日開到嫁，日日開到倉個d 應該好易左一巴右一巴。 或者年回報30-60 %

但個市大向會輸突

平時少波幅都應該得，一棍幾百點會仆街的，要寫啲code去防止呢啲情況，或者自己關咗佢

我真係好懶咩都唔想諗, 想整個signal alert 到出黎時，LC爆相關版塊仲好。

不過我放棄。

因為我廢 。

繼續

早晨

係， 一下爆邊無哂利潤

愈懶愈難賺錢

賭完呢個浪，專心坐兩三隻股票算。

你地楝定mrna 跟誰學 zoom邊隻沽空未

摩根大通最新報告：31張圖看懂美國股市和經濟

跟誰學牛牛有條友沽左成球美金

玩緊咩，EA？

早晨大家

呢個星期操作好差
彈出彈入 左右打巴

會唔會比人伏，之後上返40嫁

Morning 你安全嘛？

驚就唔好買

安全，日日坐監

呢個算唔算半個利好消息

唔怪得雷神停牌

賭場唔開 人生失去意義

fox news有突發料

屌 快D星期一俾淡友知係要cut loss定岩方向啦

咩news

咁誇張，我仲出得街但無野開唔通落雨去行山

果條友日日坐係到同啲好友拗

之後跟我尾去Target

訓兩日啦

bear trap

同求，搵唔到

帶佢入去買廁紙（如果有）

貼真倉，真男人

Coronavirus patients delivered to hospital ship Comfort in New York by mistake: US officials

Explore the Fox News apps that are right for you at

美帝防疫都係hea hea地

Prep一陣嘢就爆咗post
港股仲坐緊等返家鄉

加速自動化
今日算爆得慢

thx space巴

真 仲要一直唔賣 擺埋周末
唔知係咪同果間公司有仇

咩事verbal warning

架船好似轉接收武肺病人
就on99咁放左幾件家屬上去
上面有大規模感柒就仆街

外國?

無巴都係us ？

扮下曲線藍絲先
睇香港幾好，出街唔罰
如果係美國一出街就罰

今日全球最大賭場休息

究竟呢度有冇絲

(有J 唔計）

悶死

我都諗住要收柴
準備大跌市

校長一齊上udeny學coding

直接學program trade
coding已學

校長博學多才 連coding都識

咩都研究下

紐約市長籠裡雞作反，羅斯福號又一獲泡，侵侵個位真係開始有啲危

佢搞到咁，抵佢無得做
美國作為世界第一軍事大國，情報人員無話佢知係武肺好勁咩，咁多個月比佢買口罩都唔去買

校長其實你有咩唔識
真心癲
讀書果陣係咪dean住grad

好多支那tg group講
由琴日開始
北京開始封哂外來車
話薄熙來逃獄搞政變
好撚癲

明顯係aaaaaaa狀元，校長唔識輸

校長真係勁 做到咁高位 仲自我進修

其實佢可以好巧妙咁shift d責任比大陸同本身已經唔投佢嘅dem（d沙灘之前仲有一大堆年輕人開party），但佢錯過曬d機會，仲要現在對手係china joe，佢肯定配合大陸救急扶危嘅propaganda

Cls 幾耐無聽過呢條友個名

鬼佬個腦真係裝屎

唔敢想像
以前一路以為日本美國歐洲好撚先進
點知武肺單野證明琴你地都有陣時幾膠

和平得太耐
唔識居安思危
老實講 Trump 個位係危到不得了

又自膠打錯字

可能，背後共濟會想減少人口老化呢。

全球最大問題係人口老化，及長期病患。

呢個陣痛解決咗，往後又會有爆發性增長

咁日本一向都係咁，日本人其實本來就已經無乜生活感，自然sense唔到呢d野

咁搞笑

已知其中一隻係x
我都想入

日本經歷咁多天災
都咁膠果下真心癲
為左搞奧運乜春都唔理

可以預見日本好快大爆發

唔覺得可以shift，情報人員無放係大陸咩?仲話等大陸通報，佢尻up當呼吸，不過佢對手又係廢左啲既，本身佢形勢好，求其搵個老鬼出黎陪佢跑，如果係個後生新星，佢就難搞

好似人民日報都企撚左支那雜對面
官媒都開始反佢

嚟緊應該有戲睇
天津果邊前排好多無啦啦火燭
果陣平民拍片話係軍機
但好快比人del哂d片

原本個位就係佢既

有政變唔奇，之前都密密捉人

暫時都係捕風捉影
一年總有一兩次
但如果有黨派起大旗要開會就似樣了

唔好氹我喎。

唔通要起來不願做。。。。。

巴打係咪仲全倉NEE緊

呢個真
薄熙來管重慶果期真心好癲
但條pk好愛紅歌同老毛
同支那雜無分別

好似早排都秘密開會踢支那雜走

有天災唔代表覺得自己生存緊，具體例子係08年秋葉原無差別殺人事件，兇手就係覺得對生活無曬感覺先要用殺人黎尋回感覺（校園欺凌，neet其實都係呢種感覺嘅延伸）

其實香港本身都係逐步行緊呢條路，只係2014年之後先開始有返生活感

提nee 就想搵黎做sp 對象

傳囉，Twitter, 品蔥，大紀元成日都傳

佢做可能會好d
起碼平民仲有雞叫

方斌果d都係背後有曾慶紅撐
佢好早係武肺爆嘅初期
就帶頭反馬列主義建立新共和中國

30萬達陣 呢個速度 下星期會唔會60萬

無雞叫，人民反起來，叫雞無雞叫，做雞無雞做。

無哂自由

油價係唔係星期一傾？

講到尾係階級腐化
無哂社會向上流嘅機會

好似壓後一星期

近期做雞唔洗罰錢，證明習狗勢力弱左

香港好多高層中層都好廢，又唔負責任。

收入差距太極端。

税制唔平衡。

Oxy點算

叫雞洗唔洗比錢？

最on9係
國企走出去掃左外國咁多企業
好似恆大 果d大財團
佢地keep住咁買真係好快5-10年
就控制到全世界
但支那雜就話佢地走資
一野充公哂d資產
真係好撚on9

sc 坐下先 14sc 賺少少，或減低成本少少兩體。

可能個莊又唔想沽返落12樓下呢

btw 好似好多國家都面對緊呢個問題
所以有好多達利現象

民企先岩

外國稅好重，收入越高重好多d

認真賺得越多越應回蝕社會，先可永續生態。

不過個稅制唔係咁，就唔會全世界資金黎香港

咁多位石油手足可以定一定 依家挪威同埋加拿大都話傾 同埋已經有消息放風如果美國一齊俄羅斯肯減產

外國諗緊一套，生活基本收入（唔洗返工都有錢收） 因為AI,時代 機械代替人類。

呢個概念出咗黎。

到時人類走兩極，一邊極巨創意一邊極廢

Buy rumour sell fact
到佢真係傾得成就要轉手沽喇
基本上一定傾得成 但一定無市場預期咁好 減咁多
之後咪會跌番落黎

油股低位坐得過係驚破產姐，但有廢老狼人，加上ceo都做緊野，侵開會都預埋佢，美國4大油公司自己諗下坐唔坐得過

唔知星期五收市會唔會被call 走oxy 14蚊

咁多加入傾，oxy莊收夠貨一下爆上20蚊

最緊要信念夠 唔好俾佢震倉震走

我嗰啲short put 都唔係好多 一仆街就要坐成堆蟹貨石油

其實係，只係日本行得比較前，講緊真係三十年如一日，只有阿爺阿嫲嗰輩先真係見識過人原來可以一日好過一日，而無得上流嘅結果就係反轉講小確幸，現在已經好幸福，變相磨滅了改變的可能性

全世界發達國家暫時真係得美國走得甩

如果咁驚可以到時搵位走到個注碼係接受得起

uso uco 定期油， 呢批一坐都幾係野，暴巴教落，期貨係有儲倉費。

個d同窩輪無咩分別咁。

油攪唔掂後面連債夠銀行業死。

一死又收緊，所有公司債都要爆了

玩完油想玩其他野

記得有巴打講過坐半年到一年油+30%，uso會食價食到-30%

分注玩分散風險，唔係其中一邊開車就心痛

日本人不嬲都冇乜腦，冇獨立意識，上面講咩佢地就跟住做，當佢地遇到突發事情而上面又冇相關應對既指令佢地就會hang 晒機唔識處理

係日本住左兩年真係見識晒日本人果種on 直

講應變 其實中國人都幾叻

可以入d hyg put坐下

12.4走左一半

信念不足

睇中都唔等埋

應該信形勢而唔係信圖

有時叫人做都要了解下咩黎

支那人係自私到一個點為左保命咪應變到囉，日本人果種on9 你同佢講100次佢都唔會明，直到上頭(政府)有指令佢地先會跟，我仲好記得上堂果種同miss 講應該要戴口罩，屌佢個閪佢同我講洗手就ok 唔洗戴口罩，因為政府/支衛係咁講，佢地就咁做，唔會諗當中make 唔make sense

同埋日本政府高層佢地唔係唔知武肺有幾大獲，而係佢地睇責任呢樣野睇得好重，封左關經濟損失條數邊個負責？咁咪索性唔封死咁d 人先封

咁除左 uso 仲有邊間長坐可以？

我入左 oxy

xom 又得唔得，有無更好

識少少扮代表

無可否認，極權國家係呢d時候一定係佔優，所有決策可以極有效率，仲有無限死士可以提供

冇咁勁
讀書唔叻去教書
教得唔叻去教人教書

唔係呀
日本仔諗d av情節都好撚勁架
下下都諗到d痴撚線野出嚟

係D人唔想孭飛

無錯
郁時開會其他校長出黎鳩up
唔識就會覺得好勁
識就知佢地亂講

所以點解日本人投票率/玩股票既人係極之少，因為佢地根本冇獨立意識，由細到大都比人教佢地要服從上頭/團體合作，例子你可以見到日本d 超級英雄全部都係團隊黎，而美國就講個人主義，美國隊長一個打十個咁，呢個就係最大分別

在位果個高層/老細勁咪係，坐高層果個廢真係玩撚完，你下面講咩上面都當你9up ，同帝制差唔多

扮咩呀你
年紀校長
仲要乜都識
一定唔係平凡人

但其實中國疫情個個都一早知ga la，唔通老美真係信佢報真數咩香港人都唔信啦
侵侵e+咪好努力推個波畀返中國，但根本班人唔受，支持度仲要下跌

啲校長不嬲都係咁
無料9up
唔係話你校長
但我遇過其實做主任校長真係唔洗有料
有啲校長廢到......

百無一用是書生
就係講我

同德國波一樣
踢團隊

好多靠年資上位
夠年資經驗人已經少
仲要有心上就更少
隨時易過普通老師搵工

係，架仔成班都係垃圾淆底獸黎，成日話驚責任呢樣唔做果樣唔做，左推右推，記得幾年前台灣有間車廠係日本就快執要盡快改革(唔記得左間野咩名)，屌佢個閪傾四年都未傾好，痴撚線

每日就係做埋d 毫無意義既野，開會開會再開會，就係傾唔到個方案出黎，on99#ng

Xom夠哂穩健 不過上升空間一定無oxy咁多

Chevron, Exxon, EOG

以前聽過有個比喻係劫機的話，如果日本人之間係可以溝通的話佢地會一齊制服個犯，如果無得溝通就無人會做（其實都可以理解做極利己主義，因為唔洗孭飛，可以free ride），而美國人係不論有無得溝通都會行動，但有得溝通可能會做得無咁好

簡直係同時代脫節啊

佢地根本垃撚圾，個個都驚孭飛唔敢帶頭
但如果上頭勁既話佢地做野可以好掂，例子有二戰日本人打到冇晒彈會萬歲沖衝命都唔要沖死你

講起二戰日本，好多年前聽過一個史學家研究二戰神風敢死隊臨死前到底係會叫「天皇萬歲」定係「阿媽」，佢睇完日記等記錄判斷佢地大部分人應該都係叫「阿媽」

算啦其實香港人甚至大部份人都係差唔多

係， 因為有轉倉費

無錯

好提議

唔係rebalance食價咩？

你又岩港豬仲犯賤過日本人

冇研究唔知，但天皇萬歲型好多

呢到太多c 朗，會影響心情，下下串 13.x 走 11/10再入走幾轉。

你咩信念都消磨，懷疑人生

有冇巴打研究過美國殯儀股? 我見好多都跌到52wk low但係照計應該之後做唔停

小巴事件

其實一般人心態嚟嘅好難話人哋港豬 就算企喺前線嗰啲好多時候都會怯

港豬規矩又守唔到，大事又做唔到，傻撚到on9

算啦冇咩好期望，企過幾次前線港豬真係好撚廢，你敢沖但發覺左右隔離冇人跟，算啦早走早著

想買，但見佢一直跌彈都唔彈下好似入埋棺材咁，唔敢掂住

SCI

好多仲講緊中學生不應拍拖
我聽完都想笑
排隊果班最少有10份1落老蘭

等佢再跌多d 先買，廢時timing 唔岩同埋美國都唔係死好多人姐，死多d 先

不要再説了。。。。

心都酸埋。

好多得個吹字。

明明美國係咁死緊人NYC仲24小時運作墳化爐都仲可以跌到52wk low真係唔敢買

可能鬼佬興綠色賓葬

肯衝果d依家一係著咗草，一係喺入面坐緊，一係已經心灰已冷，唉

認同 前線好多仲要係玩玩下果種

學校性教育，對象：全校師生

其實上得去都算係咁啦 好過嗰啲淺黃偏藍

對象係訓導主任

黎緊23條

唔知會點

Kyle Bass: 英美將取消香港獨立關稅區地位

港豬規矩又守唔到，大事又做唔成，有獨立思考既人少之有少，香港呢個地方冇咩好望

最有印象就係理大一戰有弓箭手射到隻狗，之後弓箭手竟然被隊友起勢咁屌對面出實彈點算，究竟訓撚左幾多個世紀

上去捱打我寧願佢留返係屋企好過

係咪又係吹水㗎 講咗咁多個核彈都未爆

校長仲唔訓?

怪就怪白頭佬當年送主席個位比人

佢地都未明果刻係內戰
講緊係互相都有殺死對方嘅正當性⋯

白頭佬都係政客
香港政客9成唔會為理念
只會為利益

佢驚孭鑊姐，廢就廢

汽油彈永遠扔地下，講真比人捉到下場咪一樣，都唔知驚乜尻

肚餓搵野食

綠色之前都要燒架...但係都仲要跌

已習慣美國時間

適應定
全職美股

班投行不如拎舊錢炒油不過話唔埋過一排真係俾人炒起埋，口罩、醫藥無一幸免

隻隻都52wk low唔通係上樓機會

如果我本身oxy 同 uso 有貨

係咪應該走左先，之後星期一低位再入貨

定係 strong hold

算喇, 過左1118 1119, 都知道武力不對等有幾嚴重

除非有槍, 如果唔係都只會被屈機

震撼彈, 裝甲車上面個音炮可以點應付

BTW 巴打, 你仲可以係屋企上LIHKG, 應該都唔係好前既前線

仲有其他戰線可以打/ 打緊

最慘係
雞蛋撞高牆
畫面係好靚
亦都好撚型
但後續就好麻煩
始終班人未醒
以為掉下火就好撚搏
以前玩陣地果陣都明點解玩
越去到後尾 班狗玩緊包圍網
仲玩陣地果刻就知大撚鑊
大家都好撚浪漫咁停左係班狗輸佈陣嘅日子
前線都無溝通無協調無領袖
好聽咪叫無大台
難聽就係散沙

裝備都其次
重點係執法正當性
宜家班狗生屈都可以入到罪
基本上宜家三權合作下係最黑暗嘅時代

真係要等支爆, 再加外國TAKE OVER 香港先有曙光

所以而家我地做既野係要加速支爆

無錯
當初沈旭暉講香港獨立其實係唔現實
因為母體問題
母體暫時係唔會比香港有呢個option
除非母體出現問題
令佢放棄香港管轄而換取更重要嘅野
咁香港先有轉機

狂做PAPER中

MRNA 30樓上沽 25放 幾易操作
食過三轉都幾和味

無咁多本玩咁多範
輪住咁玩算

無獨立思想都算，膽又無，革命革條毛咩，如果多d人真係勇武已經差好遠，不過都係唔好ff咁多了，傷心

真係睇9月立會搞成點

侵侵冇神冇氣咁

其實和理非係虛偽至極既代表嚟
唔講企唔企前
衝唔衝
打唔打呢啲野
就講醫護罷工
佢地個種”精神”上支持真係令我作嘔

錯
係九成政客都係中國既人

做assignment 做到想嘔 有個course 每個禮拜一個presentation 仲要係要勁多research

北美陣營開始bluff

我隻sco呀

你個po gel得咁行

期望太多注定難過

岩丫

文革2.0

愈驗愈快 下星期有機會100萬

原來DAL係因為唔報中咗招先搞到咁

有冇sauce?

三角洲航空玩完

1118 佐敦道兵工廠
一野就比狗衝散哂

佢果啲唔叫政客啦
喺叫On9
試問全世界有邊一個政客on9 到俾權你用你去俾番人啊
佢喺on lun 79

畀權都唔敢用，
連日本人都不如，只係奴隸嚟

諗緊係咪應該開市即放，15先再入返

有無人留意RTX?

想入，但覺得未轉勢

RTX變成全美國第二大國防公司

戲子

所以咪就係佢根本唔想做，淨係想求求其其逗下糧就算
根本大部分政客都係咁有幾多個係真心為香港

巴打肯定好勇武

重好意思擋手足衝立會
根本呢條垃圾就係想淨袋人工

唔好傾傾下變左開始有少少鬥黃既味出黎啦 傻左咩你地

同埋唔好講講下自爆

你有膽既一早去左暗殺啲狗喇

軍師肯落埸指揮既話
大家咪會聽
你有無？

That’s why 會有前線開始搞地下軍火
其實你夠勇武夠信念夠醒目既話一早玩暗殺喇
睇你仲停留係敢唔敢沖就知你思想仲係好落後
而你亦唔算好勇武
係我眼中你同你講既前線港豬係無分別

星期一 油即插

找部裝甲車 + tg放題 推進你點頂

btw個日見到全民都拎住火魔原料周圍行 真係覺得世界變了

支那邊有民企呢樣野 黨要你個陣 你就變國企嫁啦

到底壓後係桌底仲有野傾呀 定係 真係壓後黎傾呢

直接買UCO賭一次咪算囉

油王要每桶八十幾美金先可以平衡national budget
沙皇就不嬲成本要20美金以上
大勢睇會傾得掂嘅...
不過佢哋會要求美國減產
而美國唔可以喺國家層面減產...(Antitrust Law)

香港特殊地位 可能好快凍過水

Rus rule轉貼：一場可能的風暴?

隨著股市不停的重挫、大漲、大跌、又漲….不少人在猜這場由肺炎引起的恐慌，會不會最終變成了經濟的蕭條?

先談一個觀念，如果一場經濟的衰退是歸因於短期因素，如疫情、戰爭…一般來說只要根本問題解決了，經濟會自然回復活力(只是當下你不知道疫情或戰爭何時結束)，但要搞到場面無法收拾的，那通常是和金融有關，因為只有金融產業在層層桿杆化下，才有辦法搞出天文數字般的無底洞。所以你要看這件事到底是短暫性或全面性，是短期濟衰退，還是成為經濟風暴? 那你就看這件事會不會搞到金融崩盤就知道了!

上週美國有個台灣不太注意的消息(至少我沒看到台灣媒體報導)，就是有二家Mortgage REITs (mREITs)宣告他們無力(或字面說的”無意支付”) margin call. 所以他們的交易對手有可能在未來隨時斷頭他們的部位。

此消息一公佈，第一家宣告的MFA Financials 收盤跌了85%, 另外一家跟著宣告的Invesco Mortgage Capital (IVR)則是跌了52%。當然，公司不鳥Margin Call 就像公司跳票一樣，不代表公司就會馬上倒。不過正常情況下，公司會跳票往往就代表著這家公司財務9成以上是出了問題，mREITs無法因應Margin Call也差不多是這個意思。

只是很幸運的，接下來幾天股票大漲，Margin call 危機解除了，因此不意外的，MFA和IVR 也跟著狂漲 (MFA 一天漲超過200%，第二天漲超過100%)。只是你認真想一想，隨著margin call 暫時解除，這二家公司甚至這個產業的危機真的就此解除了嗎?

順便一提，你不要以為MFA和IVR 是什麼不知名的鳥公司(REITs)，你回溯過去52週看看，這二家可都曾是市值超過10億美元的公司哦!

先說明一下什麼是mREITs?

一般來說，REITs 有分二種，大家熟知的籌資組成基金投資房地產，再把房地產收益拿來分給股東的叫Equity REITs (eREITs). 而另一種就是這次要講的Mortgage REITs(mREITs)。

如同名字所說的，mREITs是向大眾募資後，再把錢投資在房地產相關的證券，主要是MBS (Mortgage-Backed Securities)或是直接借錢給房地產公司(債券)。

照道理說，這個生意應該很穩，我向大眾募了100億，最後拿這100億投資MBS或債券，然後再把收到的利息扣掉管理費用後發放給投資人。這個商業模式就和商業銀行差不多(借短期資金投資長期)，只要MBS不出現倒帳(或倒帳不多)或是罕見的長短期利率反轉，收入應該很穩定。

理論上是這樣沒錯，但理論終究是理論，實務上當然不是這樣。

你可以想像，這種籌100億去投100億的做法當然安全，不過有個小問題─就是投報率太低了。所以正常的手法當然是要加桿杆。除了透過金融市場籌資，如發行特別股或債券，mREITs的管理公司會把手上買到的MBS再拿出去質押借更多的錢，再去買更多的MBS，一直延續下去。所以一般投資這種mREITs都會看它的槓杆率(Leverage Ratio=Total Liabilities / Equities ). 以2019年12月底來說，MFA是3.01, IVR 是6.62.

這個數字看起來很嚇人，但坦白說在這個產業是正常的，基本上這個行業平均數大概5倍，而一般人熟悉的eREITs 大概只有2倍。

所以你看出問題在哪裡了吧?

這波狂跌的起因，是因為疫情讓市場大咖砍部位換現金(另一說是產油國為因應油價戰，大砍投資部位)，造成不少資產管理公司只好跟著砍部位，結果是不管是投資級還是垃圾級的債券，不管是避險性的資產還是高風險資產，全面都急速下挫，這種的結果下，不意外的就是桿杆玩愈大的率先出了問題。

也因為如此，高桿杆的mREITs公司開始面臨margin call. 也就是交易對手(借錢的人)要求公司要放更多的錢(或是補更多的MBS)，否則就直接把部位砍掉。而mREITs本身或交易對手的急砍倉，只會讓資產價格更進一步下跌，引發更多人被迫跟進，最後變成一個惡性循環。

所以從這裡你就知道為什麼Fed會緊急降息，甚至推出無限量的QE了吧? 因為只要市場無法取得足夠的流動性，在惡性循環下會把整個市場都拉進陷入無底洞中，以致連救都救不起來，這是Fed在2008年金融風暴中學到的教訓，這絕對不是一些什麼分析師胡扯什麼Fed屈從川普威脅，為了救股市不顧一切就把手上子彈打光，這麼的膚淺。

所以如果QE還救不了市場全面下挫，我猜接下來的救市方案─就是修改會計原則，允許公司投資部位可以有條件的不必用市價評價跌價損失(mark-to-market)。甚至要求交易商放寛Margin Call比例。

這麼說來，在Fed大放水下MBS 或mREITS就安全了嗎? 當然不一定。

一般來說，MBS有分二種，Agency 和 Non-Agency。

Agency指的就是美國三家GSE (Government Sponsored Enterprise), 就是房利美/房地美和一家我忘了名字的小咖。這種公司發行的MBS基本上安全性很高，連台灣央行的外匯存底都有。但你知道的，安全性高的同義辭就是利息很低，這種利率只比美國政府公債略高一點點，所以另一批想要賺高利息的，就會選做Non-Agency。

這麼說來，專做Agency的mREITs比較安全? 不一定! 這個下面我會再解釋。

另一種MBS的分類是做Residence (住宅)的，還是Commercial (商用的)? 一般來說，住宅的貸款(就是房貸啦)多數是Agency的，通常利率是固定(Fixed)也比較低。而做Commercial的，利率較高，而且多半是浮動的(Float). 所以正常情況下，作Commercial的報酬率高，特別是在利率上升時。

匯總以上，作Agency和房貸的mREITs報酬率雖然較低但比較穩囉? 正常情況下，yes，但不正常情況就不見得了。很簡單，就是我前面說的，因為這種利差較低，所以一般做Residence的桿杆率會比做Commercial 的高，而一旦發生風暴，桿杆愈高的通常死的愈快。所以在這一波下跌時，二家最大的mREITs─NLY和AGNC(主要做Agency的)跌的超慘，但當Fed宣佈QE不只買公債也買MBS時，這二家公司馬上股價大漲就是這樣。

看來在QE下，mREITs的警報解除了? 那可不一定。

mREITs的風險，除了市場資金流枯竭可能造成資產價格大幅下降，連帶引發margin call之外，別忘了MBS這種”金融衍生商品”最根本的源頭─貸款。

簡單地說，只要源頭的貸款出現倒帳(Default)，你後面怎麼拉MBS的價格都沒有用。這也是2008金融風暴時二房(房利美/房地美)首當其衝的主因，因為他要去擔保那些Agency的MBS. 一般來說，房地產價格會落後證券市場6個月左右反應，不過這一次因為經濟活動急速停擺，Commercial 的反而率先反應了。

目前因為疫情不少商場已經被要求降租金了，知名連鎖店Cheesecake Factory更是直接宣佈4/1起暫停付租金，不意外的，會有愈來愈多的商家會跟進。當大量商家不付或減付租金，很快地作商場的eREITs財務會受到沖擊，並進而影響貸款的支付，最後引發一波Commerical-MBS的跌價，而且因為Commercial 多半是Non-Agency的，跌幅應該會更大，到時不意外又會有一波mREITs會出事了。

然後呢? 如果mREITs出現破產潮，接下來很快就是他們的交易對手(就是借錢給mREITs)要出事了，這些可能是一些私募基金，也可能是銀行，如果這些基金和銀行開始出事，整個事件就會像疫情一樣開始發散到整個金融市場，最後形成風暴。

寫到這裡先說一下，說這個並不是故意要恐嚇大家，基本上我認為Fed在上次金融風暴學到了很多經驗，他們也不會坐視整個事件就像連鎖效應一樣無限蔓延。寫這篇除了解釋mREITs的運作和風險外，只有二個目的:

1. 我最近還看到FB上有人鼓吹危機買進mREITs或其特別股。我的想法是，除非你是做day trade (就是每天買進殺出的)，否則此時mREITs相對風險還是很高，最好不要碰。

2. Fed沒有你想的笨。我看台灣很多名嘴胡說八道就算了，還很喜歡把別人當白痴，覺得很多道理只有他懂。Fed是全世界最大的經濟研究機構，他們手上也有一堆數據是外面人看不到的。他們做了一些事你不能理解，只是因為你沒有他們那些數據。相反的，當你看到Fed”超前佈署”，你大概就知道，這件事對經濟的衝擊絕對比媒體告訴你嚴重。

最重要的是大家不要輕忽金融市場的風險，疫情的沖擊目前只是在股市上反應，但對實體經濟的殺傷力還沒真正開始。所以對於買股這件事，一定要小心謹慎 細心觀察 保持耐心!

屌 即刻解封復工啦
輸撚死啦

美國的健保制度:

首先，在美國的3億人口中，約有1~2千萬人是沒有健保的，(注意! 這個數字是不含非法移民的，所以加上非法停留的數字會更高)。

這些人之所以沒有保險並不是因為窮，因為美國政府有專給窮人的健保叫Medicaid 和專給老人的叫Medicare。

這些人慘的是他們只是比窮人好一點(剛好越過貧窮線，所以得不到補助或只有部份補助)，考量每個月昂貴的健保費，所以決定乾脆不要買保險。

那如果真的要看病呢? 那就直接付現金(美國醫院沒保險付現金還可以打折)，如果遇到重大傷病就直接送醫院急診 (美國醫院”理論上”急診是不可以拒絕病人的，不過實際上是另一回事)

這種人多半是年輕人(比較不會生病，或是生病很快就好)和月光族(paycheck to paycheck)沒有什麼存款。你可以想像一下自己是這種人，當你發現自己疑似得了肺炎你會怎麼辦?

坦白說，你會發現就算真的得了肺炎還不一定會死，但如果檢查出來確診了，被強制治療，等收到醫療帳單時你就真的死定了，而且可能全家都要死。因為根據美國統計，美國人破產的第一大原因: 並不是因為懶惰，而是因為付不出醫療帳單。如果是這樣，你還會想去檢查嗎?

而且更慘的是，通常這類的人不會是那種坐辦公室領固定薪水的人，他們通常是必須每天工作才有錢拿的人，所以即便有疑似症狀，他們還是必須出外去工作才能維持生計。

這是”少數”沒健保的人，那對其他有健保的90~95%的人不就安全了? 事情當然不是憨人想的那麼簡單。美國的健保由於絕多數都是私人公司提供，各式各樣的很難統一概述，我就拿政府提供的套裝俗稱的Obamacare 來介紹好了。

一般政府做中介的健保除了有分HMO和PPO之外(這個有空再說)，另外還分為Platinum、Gold、Silver和Bronze 四種等級。等級愈高的就是月繳保費愈高，但到看病時你要付的錢就愈低。

我就以我認識的某位A先生為例，他和太太二個人買的是Bronze HMO方案(HMO比PPO更便宜，所以這是所有方案中最便宜的)。你猜這麼”便宜”的方案，他”每個月”要付的保費是多少錢?

答案是: 一個月要繳800美元左右的健保費(你沒看錯，是每個月都24,000台幣).

接下來，你可以猜一下，每個月都繳”這麼多錢”(雖然這已經是最便宜的方案了，而且這個方案是不含牙醫和眼科的)，如果他要看病可以”省”多少錢?

首先，當你收到帳單的第一筆費用就是CoPay. CoPay的概念有點像你房東租房子給你時，同時告訴你要是有一些1000元以下小修繕，像換換灯泡什麼的，你就自己處理吧。美國的保險也一樣，這個金額通常是$75~150 (以下單位都是美元)。也就是帳單裡，病人要先自付這100元的copay 後才開始起算保險規則。

接下來就是自負額(Deductible)，在這個方案的自負額是$750 . 換句話說，如果你看病完帳單金額是700元，那你的保險公司是不付錢的，你自己要付700美元。

那如果帳單是1400元呢? 在這裡又有個名詞叫Co-insurance，就是各自分攤比例，這個方案中保險公司會付50%。不要搞錯，不是你和保險公司各付700元，正確的算法是 $1400-100(copay)後，保險公司付的是(1300-750)x50%= $275. 而你要付的是$1,125。(在這種數字下，你是不是覺得還不如不要買保險? 所以你知道為什麼很多人寧可不買保險了)

這個方案惟一的好處是有支付上限(Out-of-the-pocket maximum)是$6500.

也就是你一年最多只要付到$6500元就不用再付了。這就是標準的保大不保小，當然如果你選的是Platinum，你可能就變成月繳$1500，然後你的co-pay會低一點(甚至是0)，deductible 也會低一點，保險公司的co-insurance比會高一點。

這裡要補充一點，這個例子中，因為當事人是自雇，所以要付全部保費，如果是上班族，公司多半會付一半的保費，這也是為什麼你看美國電影裡，當公司要求員工簽自願離職時開的條件之一，是公司會繼續幫你付健保費直到你找到下一份工作，最多到一年的原因。健保支出是很多美國人在失業後，除了薪水之外第二個重要的考量。

所以你懂了吧，在美國就算你有健保，除非你的等級夠高，否則你會碰到和沒健保的人一樣的情況─那就是得了肺炎不一定會死 (反正死亡率就是2~3%)，但是萬一確診，醫療費用一定會搞到你破產。而就是因為如此，很多人就算了有初步症狀，還是寧可自己吃葯或自我隔離，也不願檢測。而且別忘了，以上說的還是一般正常的美國人，在美國還有為數眾多不在社會安全網裡的非法移民，這些人多半群居在像宿舍裡的小房間裡，他們無所不在，做著美國人不肯做的事，很難想像這些人只要一旦發生群聚感染，對社區散播的影響會有多大。

總結一下，純粹就我個人看法，目前你看到美國確診人數的急速上升，其實反應的只是個別的州很積極去檢驗，個案少的州不代表這個州情況一定較輕微，有可能只是因為這個州不是那麼在意而已。同樣的道理，目前會去受檢的，基本上都是經濟情況比較穩定，但很多中低收入者甚至非法移民才是未爆彈。

一直以來，美國都以資本主義的擁護者自許，但這場疫情暴露的卻是一個殘酷的事實─疾病之前人人平等，富人或許可以有較少機會接觸病毒、可以得到更好的醫療，但是當病毒四處皆是時，富人依舊無法置身事外。如果美國社會安全網不再健全，那即便躲過這場，下一次再發生類似疫情，同樣的問題會再次上演。

反正香港既地位就係被支那拎黎洗黑錢用

土共玩到咁撚串呀嗎 咪索性廢左香港算

認同
一直心裡面都好撚憎和理非
係集投機+細膽+虛偽 於一身
只係純粹唔想比人屌分化先忍住
光復唔係口號
光復就係要奪回自己應有嘅權力
簡單講就係要開戰
寧死不屈

訓左兩日,點解無啦啦傾傾下開始黃鬥黃又自爆?
大家冷靜D啦，而家抗爭戰線最大問題係愈來愈多人想一戰定生死
事實上唔係咁，歷史每一場勝利都唔係咁
而家抗爭有個特色係每次前線見到既人都唔同，咁多人比人拉左，有Ｄ本身企得唔前都變左最前，一定有人心理未ready，唔好一次見到有人縮就以為人人都會縮
亦都唔係輸一次就輸晒
例如poly戰敗，黑警幻想民意逆轉，事實上造就區議會大勝，而Ｄ議員亦都無食完人血饅頭就算數，一當選就去救poly，呢部分係議會戰線既進步
又例如醫護罷工，如果大家將成功定義定到天咁高，咁做乜都唔會成功，但醫護罷工成功換來封關，呢個係事實，但要做到「林病呢Ｄ跪地求饒，低聲下氣認錯」，要知道呢Ｄ「讀書100分之外咩都唔識，死要面既垃圾特首」，唔係單靠一次半次罷工就消磨到佢氣焰，只能夠一點一滴去磨佢。我地作為非醫護，更加唔可以全盤依賴醫護付出，每個行業都要自組工會，從每個行業都開戰線，先會磨到政府驚。

事實上到而家為止，已經開左好多有效戰線，唔可以好似抗爭初期咁所有人都一窩蜂衝去做同一件事，反而應該保持獨立思考，自己覺得邊一條戰線有效就繼續做，分散風險，分散投資，只要有一兩條戰線跑出，都可以support更多戰線

例如
議會戰線(搶人工,議員資助,撥款資助)
勇武戰線(不忘記,不原諒,三萬隻thanks,721,831,101,108.......)
工會戰線(成立工會,爭取權益,保障罷工)
悼念戰線(記念每一位比政府同黑警害死既同路人,梁凌杰,陳彥霖,周梓樂,銘記佢地為香港付出)
黃色經濟圈戰線
TVB戰線
和理非遊行戰線
商場戰線
人鏈戰線
鳩叫戰線
...
...
...
重有好多好多戰線
大家係唔會有時間咩線都做,但保持獨立思考,有能力做就繼續做,一定會reach到大家既其同願景

btw,我講緊炒股票，分散風險，分散投資真係好重要

Carnival, CCL公司流動負債數字中其實有近一半來自「遞延收入」(Deferred revenues)

錯接咗去時事台？

ccl幾屈

資本投資和高固定成本產業的本質─主要靠不斷流入的現金流去支應高額利息和其他相關成本。

再者，不同於航空業有其一定的必要性，郵輪旅行並不是個必要的花費，甚至屬於奢華的消費，一旦消費者對未來悲觀覺得應該要存錢，或擔心傳染而停止消費（甚至是政府要求禁航），公司很快會因為資金鏈斷裂而發生財務問題。

這樣的情況會隨著恐慌時間長短，從體質差的公司逐步蔓延到大型公司。這從2009年金融風暴時郵輪股跌幅高於指數就可以知道。

所以郵輪公司投資價值的關鍵就在於疫情的長短。如果疫情在半年內結束，那大型郵輪公司雖然會在短時間內營收受到衝擊，但中長期反而會因為小型公司退出市場而擴大市佔。

相反的，如果大家恐慌的心情一直持續，甚至是擴散到郵輪主力的歐美市場，那麼即使是大型郵輪公司破產也並非不可能（不過在此之前，郵輪公司一定會先砍股利以求自保）。所以想危機入市的人，最好先算算自己的風險意識和口袋深度。

未入夠貨 咪撚吹啦

最後糾正一下某數字大師前陣子的論點，他說台股之所以不會大跌，主要是台股的股利殖利率全世界數一數二。

為什麼這個論點很可笑，因為這個論點只有在美股這種多數大型公司採取固定股利政策下才有效。什麼叫固定股利政策? 就是公司不管賺多賺少每一年(季)都發固定的股利，ex.1.6元。所以一般投資美股以賺股利為主要目的的，會看的是該公司的PAYOUT RATIO─就是發放股利佔公司獲利比，大型公司一般都在40~60%左右，(BDC, REITs, MLPs這種除外)，這也確保了公司即使1~2年獲利不如預期，依然能穩定發放定額股利。(台積電就是一個很標準的例子)

但台股大多數公司用的比例股利制，也就固定把公司獲利的60~70%拿來發股利，這種制度下，每年的股利都會隨著公司營運情況而波動。所以當你花了100元股票買了家去年發5元股利的公司，你覺得股利殖利率5%非常棒，可是該公司今年可能因為疫情，結果EPS變2元，改成發1.4元，股利殖利率變1.4%。也就是你看到的台股股息殖利率其實是歷史資訊，並不能反映當下或預計的台股情況。

或者反過來說，你可以想想，如果該公司股利殖利率從4%降為1.4%，這家公司的股票在台股還會值100元嗎? 要是這樣，難道台股不會大跌嗎?

除非ccl 比cdc改做洗動醫療
接哂d非武肺嘅長期病患者
等醫院可以專門處理武肺病人
咁或者可以唔洗執
不來廢老當架船係老人院

之前提過 但人地唔show佢

台灣元大證券股災之前搵youtuber暗sell元大龍頭股基金，個時已經覺得好奇怪，賣Ｄ咁既野

睇黎你唔係好明我想講咩，我想講既係對港豬完全失望，我想反抗有咩用，其他人根本唔係咁諗，為左呢班港豬犧牲自己？不了

未受過訓練做逃兵/唔敢衝其實好正常，但係白頭佬呢啲傻鳩俾佢有任何能力/權力都只會成為二戰嘅意大利

一早離開左香港，是但啦

我走撚左啦，憎香港呢個地方憎到入骨

鍵盤軍師先係皇道
日日係連登出下po就當自己參與，然後再屌9 d和理非，得閒又屌下勇武

托撚夠未啊 仆街

無錯自己付出少，話人付出唔夠多

大部份人完全冇反社會現象
個個都奉公守法
黨鐵跳閘用綠卡已經係最大既反抗
遇到查票 唔會逃走，會乖乖地企定比人捉

1:表面上看這家公司不是負債太高，就是償債能力待商榷？其實不然，如果仔細看看該公司的資產負債表，你會發現公司流動負債數字中其實有近一半來自「遞延收入」(Deferred revenues)這個科目。
這是因為如前面說的，郵輪為了吸引客戶填補固定成本，會給提早預定的客戶很大的折扣，這些訂金由於郵輪公司尚未提供服務，所以會計上會被列為負債，待乘客上船後該數字會被轉為營收，所以和建築公司財報上的「合約負債」一樣，在正常情況下，這個科目數字愈大，反而代表著公司未來營收愈大。
2.不同於航空業有其一定的必要性，郵輪旅行並不是個必要的花費，甚至屬於奢華的消費，一旦消費者對未來悲觀覺得應該要存錢，或擔心傳染而停止消費（甚至是政府要求禁航），公司很快會因為資金鏈斷裂而發生財務問題。

這樣的情況會隨著恐慌時間長短，從體質差的公司逐步蔓延到大型公司。這從2009年金融風暴時郵輪股跌幅高於指數就可以知道。

所以郵輪公司投資價值的關鍵就在於疫情的長短。如果疫情在半年內結束，那大型郵輪公司雖然會在短時間內營收受到衝擊，但中長期反而會因為小型公司退出市場而擴大市佔。

簡稱你賭佢支那毒 好似沙士咁 夏天自動收皮 而家好似買得過
但我覺得起碼都到年尾

香港一樣

只要打擊1同3，港共必死

起床了

支那個無限金錢投資仲可以玩幾耐

咁的確係走資嘅

淨係支那雞業全年收入都多過全香港收入

到時加埋減幾百萬桶，少過預期1500萬桶
同埋人多手腳亂，越多人傾越難有共識

香港係最特別既地方
吸收晒極權既缺點同民主既缺點

聽日又要升

兩頭唔到岸

冷氣軍師既代表 你估真係有咁多機會近距離？個個世界紀錄保持者咩

另一個會拿來和多層次股權結構相比的，是阿里巴巴的特殊合夥人制度。

阿里巴巴和京東最大的不同，是它有二個非常大的法人股東─佔了29.2%的軟體銀行和佔15%的Altaba(前Yahoo)。相形之下，馬雲持股約7%、蔡崇信是2.5%，而阿里管理階層約是10.5%. 簡單地說，如果用”簡單市場規則”，軟銀和Yahoo聯手很容易就可以把馬雲這些人換掉。而馬雲的最大的武器自然是─中國政府不可能讓阿里巴巴流入外資手中。於是在這二股力量角力下，阿里用了一個特殊的合夥人制度。

不同於一般股東會-董事會架構，凌架在阿里巴巴董事會之上的是36個合夥人，這些合夥人再選5個人組成合夥人委員會，那這些合夥人有什麼權力呢?

1. 資金支配權: 合夥人可以決定阿里巴巴每年對合夥人獎金。請注意這叫獎金，表示這筆錢不見得要和盈餘掛勾，同時也屬於稅前的費用支出。用一個極端的想法，如果阿里巴巴今年賺800億，結果合夥人會議決議要發600億甚至800億給合夥人，讓公司盈餘大減或變零，就制度上來說是可以的。

2. 董事提名權: 和正常的公司一樣，阿里的董事是由股東大會投票通過的，但誰握有提名權就成了關鍵了。依章程，第一大股東軟銀僅有一名董事的提名權，其他董事則由合夥人會議提名。那如果提名的董事在股東大會上沒通過呢? 那很簡單，就由合夥人會議直接任命一人為臨時董事直到下次改選為止。(也就是，我都給你臉了讓你投，你偏不投我要的人，媽的，這不是逼得我直接任命嗎?)

當然，你可能想，反正是公司章程嘛，大股東就在股東會上提案修改不就得了? 代誌當然不會是憨人想的那麼簡單，馬雲早就想到這點了，阿里章程裡規則，如果要修改合夥人章程，必須要在股東會上經過95%股權通過才行。換言之，只要經營層掌控5%以上股權，這個制度就不太可能會改。

國家預算可以cut 嘅，同埋靠外匯基金頂住

講緊近距離都係扔地下wor 師兄

四洲四洲

算啦 無謂講
講左半年麻包袋都無見到個

香港就好似支那咖啡一樣，得個吹字，最後咪崩盤成村人沽空佢囉

由美國獨立去到辛亥革命
真正拎命去對抗既係少數人
晚清時代「港豬」一定多過而家既香港
孫中山一樣堅持落去
你信念唔夠堅定先會係到屌呢樣屌果樣
你犧牲既信念同覺悟都無
又有咩資格屌其他人呢

廣告。。。。

做左半個人生議員都唔識做主席仲要送埋比你真係唔好比我係條街撞到佢，我諗打柒佢黑白兩邊都冇意見唔會有咩後果

早

究竟你明唔明我想講咩，香港就好似支那咖啡呢隻股票，管果班人垃圾，前景廢，成盤數都係吹出黎，比人踢爆得個吹字之後股價仲要暴跌7成，你仲會唔會all in 落去呢間公司呀傻閪

所以呢吓真係少數冇人有意見既一幕...

美國啲公司將未來預期收入寫落current account
咁樣睇上去靚仔啲
波音都有做
有無高手解釋多啲

抖下先 食左玩左一萬蚊再抗爭

算啦 真係有心永遠都係少數 堅持自己就可以

宜家好似吹緊要21個月先派到 仲要攞10億出來做行政費

人地美國好像4月便派了,之後d人說香港好有效率

算啦 政府三權制衡失效 三權外ICAC呀頭又係委任
點玩都得

一開波話好快派呃左全世界先，之後先話要兩年先派到，同支那咖啡一樣得個吹字

只係accounting standard 上既問題，收左人地訂金未provide service唔入得revenue唔係為左睇上靚仔啲

仲有10員工個有8個都只是想買d沒前景的樓同0005,

得2個員工出來說間公司有問題

結果被8個員工說是廢員工

算啦,香港人一直都是沒效率扮到好有效率咁

仲有仲有香港競爭力是全球no.1

等正苦果一萬 仲時死都唔未收到

係派支票定點派
派支票個個走哂去入票咪仆街

應該銀行過數啦

派票

咁又幾好啵

但係攬炒其實最重要係4,5，斷絕白手套先係重點

直接叫人去d銀行counter用身份證做verify之後入返d information給10000 or入銀行account便得啦,

但連d窮人都沒人吵個10000派得慢,咪等下囉

我在2015都試過用etrade影張irs return withholding tax 的check入錢

其實煲呔派錢果時好似都冇乜野
去到777就9吹到幾十億行政費

咁樣就直接網上銀行啦
創科局去咗邊

港豬咁on9,我都去收割,d人一聽到派錢便high到爆

著片派錢都係用咗幾億行政費
食水都唔好食得咁深啦

不如你人都走左就收嗲啦？
大把人比人拉左無數次都未放棄，大把人比黑警扑穿左個頭都未放棄，大把人比港豬笑白癡都未放棄
100年前清豬會比港豬少？孫中山有無因為比清豬篤灰而移民外國笑香港無得救？有無因為清豬太多而放棄革命？
你只係靠恥笑港豬去挽回自己自尊心，吹到自己為香港付出好多
着草去外國高床軟枕笑人港豬，不如坦白承認你自己無膽繼續抵抗落去，想靠恥笑他人去挽回自尊心重好啦

影一影就入到票咁先進

完全想像唔到

仲叫你strong hold 同all in ，離開呢間公司既都係垃圾冇資格話人，笑撚到我，究竟呢班人知唔知自己有幾logic fail

支那唔夠錢洗，要搵香港d 錢黎回下血

唔規定要用支那銀行出算係咁架啦

如果冇得退訂就變晒revenue

得罪講句香港真係落後到仆街垃撚圾到一個點
2020仲係要親身入票，絕大部份飲食業都仲係人手洗碗，洗碗機都冇部，廢撚到痴線

拎左果500億比高官去叫雞

都唔好啦 巴打 唉

好多狗/藍絲上連登起底 同埋有big data analyze 呢樣野

你可能覺得我誇張 但我1%既機會都唔想有自己友有事

講經咩傻閪，你敢成副身家all in lk 我咪返黎同你抗爭囉都唔求你有拋個身出黎前線，淨係呢一樣你都做唔撚到啦

叫雞都算話振興經濟
問題係佢哋連雞都冇叫到

咁又係既巴打諗法正確

強國最強吸外匯手段
輸出支那雞

IHS Markit經濟學家摩爾：沙特PMI調查數據採集於3月12日-3月20日之間，顯示出沙特在實施新冠肺炎疫情下工作與旅遊禁令之前，就已經面臨了經濟大幅下滑的問題。

沙特俄佬其實捱唔到幾耐
佢地都係跳緊草裙舞應付國內堆強硬派

IG暴跌80點

都係負債一種 唔洗諗咁多
不過睇過單新聞佢講話無咩人想退訂 呢個確實係好消息

淡友洗唔洗book定四季食飯？

但有58% short
琴晚係62% short 跌140點
點解回左咁多

食糊平倉囉

其實想革命一定有人死,問題是香港"革命"大多只可叫做riots,我是香港政府我都吾想理你,

你看人地Ukraine 2014直接molotov cocktail放題,香港最多都是燒下銀行,商店咁

者係大家都跟住2470防護罩原則黎玩?

On99 成日拎間公司比喻做乜9 間公司同我有親咩

創造就業機會呀

呢個我知，我講緊呢一個佢地叫program account

佢即程係未收到訂但自己估計將來賣幾多架出去，咁都得？

中銀大把窿路有政府俾佢地做搵錢
呢D咪放出去

咁講真，武漢肺炎天機嚟，逼大戶一齊損手爛腳。鐘意香港呢個brand嘅咪strong hold到最後睇下點，覺得係咪香港人都無所謂有得住就得咪及早沽曬離場轉會囉

暴巴，呢篇文章好正

冇前景管理果班人又垃圾成間公司廢到成pat 屎咁佢仲叫人返黎守，有撚病，唔講lk 咁遠，成副身家all in hsbc 佢都做唔撚到啦，香港命脈黎架，hsbc 執柒左香港玩完架，快d all in

咁你有無去幫手搞下革命定係坐係屋企隔岸觀火？講到人地條命唔值錢，但自己嗰條就最值錢大家係同一類人所以咪搞唔起

咁香港呢個地方又同我有親？

屌左廿幾年都冇改變既地方仲求有咩改革

Rather than booking the huge costs of building the advanced 787 or other aircraft as it pays the bills, Boeing—with the blessing of its auditors and regulators and in line with accounting rules—defers those costs, spreading them out over...

Cash basis vs accrual basis

即係餅卡D老友

快撚啲沽曬佢離場轉會啦，直接移民去美國買美股咪得，用4chan Reddit同人討論啦，何必嚟香港嘅討論區

GAAP可以咁咩？

終於有位理性既巴打間公司搞了我蝕左咁多年人生，止蝕離場前屌兩句間公司廢都唔撚得，d strong hold 撚真係痴撚線

你用股民心態睇咪係囉
而家係公司員工想踢走管理層
有感情咪會留低
無咪好似你咁當自己外人走左去囉

時事台鬧交就返出去啦
一D內容都冇既鬧交,贏左好威咩

沽緊

學到野

有暴巴有野學。

所以一個正常人會想令到香港人有歸屬感
唔係個個係失敗撚

最後覆多你一次

唔駛再返嚟啦，我地自己討論is ok

間公司搞到我損手爛腳止蝕離場前屌兩句都得掛

加油，唔阻你，大家傾返財經野

唔怪得個post週末都推得咁快，原來有隻悔氣踩港撚喺到撩交打

燈巴，多謝你正能量。

accurual basis你都要真係有做transaction都得架喎？
而家佢自己估賣到幾多，未做deal就直接計落去
同一樣野黎？

疫情數字開始過頂峰，嘅話想大量掃佢添

航空業有租飛機減少資本投入，郵輪係咪無

盡量消費係黃店

其實條link睇唔到詳細點計

1.是香港人自己說時代革命,不是我說的
2.我只是說根本不像革命

3.我是中立的,因為我認為雙方都是好像美國的senate咁on9.

一面是一個一直認為中國是number 1/同中國是中心,但連石油/糧食都自我供應不足只會自high的中國

另一面是行為同riot差吾多但說到什麼自己是什麼時代革命級數的人

你看下連bobo都沒死過咁,仲叫自己革命,革命點會沒維持當時政權的人死?

因此我總結都是食花生+搵錢做自己想做的最好

算吧喇
佢同啲居港鬼佬無分別
只係當香港係股票
有著數咪留低
無著數咪走
我身邊都有呢類人
但做到佢咁無恥 笑翻自己人轉頭
我都係第一次見

香港有無得救大家心知肚明，唔需要再討論，ok嗎

食花生+搵錢最好

事實大家心知肚明，自己呃自己有意思咩

神通不敵業力 香港人要死一次

巴打心水清，大家自己知咩事，冇謂嘈落去嘈多兩嘈個結果都唔會有咩變

無得救 點解無得救 大家心知肚明
出到去 都係俾狗撚 唔俾人捉到就當贏

中立撚永遠可以企係道德高地批評人 真係好

Link只睇到佢冇將cost recognised, cap咗佢defer 係之後先recognised, 應該係match返佢revenue 個recognition

搵個位小注入少少先

睇上面篇野寫應該冇，所以要不地賣飛谷收入

咁我的批評是不是有問題?

我只是說現在的行動和做的像riot多過革命
如果自己連在做什麼都看不清的你如何去achieve想要的goal?

唔消費已經死大半，政府起野個貢獻其實唔高

1年都唔夠就冇得救
又唔睇下其他國家革命用左幾耐

我個人就係結果論，成王敗寇

就咁睇佢cost leverage其實係好大，如果買入既話係賭佢疫情半年內完同埋啲人冇對郵輪失去信心

只中覺得自己有做過野 鳩做 反效果 都係叫做過野 自我感覺良好

得罪講句 個個月去送頭 仲要隨時比人捉鬼篤灰 啲人又只係會跟住捉鬼篤灰果個起舞 你去埋我果份啦

我認為可以等中國/全球經濟爆的時候好易來多次round 2,效果可以更effective

但如果下次都是咁只是要demand(5大訴求)不是去force social change的話

便一定fail多一次

收皮啦中立撚

算喇 唔好嘈了 人各有志

半年depreciation條數都應該好大，就算半年好返，份財報都唔好睇

其實宜家係咪熊二緊？

再咁嘈落去冇意思 財經台傾返財經野

想問假日有冇邊隻期油可以買賣？

係示弱嘛 要畫面要賣慘丫嘛 玩情緒勒索丫嘛
唔賣慘情？你係咪熱狗搞分化係咪鬼

暫時都係儲個本下年Q1入市算

好似啲鬼佬咁咋嘛
香港只係一個賺錢既地方
無著數咪走
搵命博都傻既
顧自己就算喇

香港有冇得救大家心知討明，唔好再嘈好嗎
唔打啦唔打啦時事台手足可唔可以放過我地大家就咁算傾返財經野啦好嗎

屌撚左中立撚幾多個post，睇錯左你
之前捐錢比手足結果都話自己中立

收啦,收啦.

不說啦,說多沒用.

反正中立都要被人說.

下次搵到錢自己keep返,錢都不捐

做真.中立仲好

我現在決定做真.中立

錢不捐,自己留

不說政治只說美股

同意只傾財經(美股),不說政治

要說的去時事台

跪求時事台軍隊撤兵
傾返財經野，聽日應該又千升

stonks only go up

上年下半年都入過下mREITS嘅etf最後走左
當時真係覺得呢隻etf有D吸引但詳細唔係好知
直到最近睇返mREITS 嘅etf跌成1x% - 2x%
跟住無限QE嗰日之後都有D起色
不過都係直插
一隻etf 一個月跌成50%
真係覺得mREITS呢樣野將會又係一個引爆點

好文

long call 晒基建股等發達

dow 30000 confirmed,recession is canceled

支持本帖財經only

星期六日悶死了

兩件中立撚係度圍爐

睇下暴巴貼文帖，長知識

冇爆炸性消息 黑期都係妹緊

開netflix 睇戲等時間過，悶撚到仆街

不要談啦,知錯啦

星期一,一開all in BA

180

It literally cannot go tits up

Cost leverage大既時候(FC>VC)，depre自然都會大，所以篇文都有講佢要谷飛去cover返呢啲fc ,所以宜家入係賭佢將來個船飛賣得好同埋佢唔破產

呢樣要搵高手解答。

之前入過的手足tg group都del左,得返uber eats啦,

我是中立撚,我知錯

所以睇都係睇呢個月底會唔會確診數字有明顯減幅。

宜家入，同去澳門無分別

原來小楠sir拍左新片講ccl

一向提倡去4chan最中立

就算谷飛都係完疫情之後嘅事，呢段時間depreciation係硬食

其實係咪首先睇邊間最多備用資金/借到錢吊命 唔死先繼續爭世界冠軍

岩，宜家入係太多uncertainty,仲要無野係佢control到，但我會入雞仔注，賭佢唔會老破

肺炎疫情擴散全球
強國或成最終贏家

未必 等緊百國（追債）聯軍

收到風潛水裝備股將會上升

其實出得出嘅手足係行得好前

真革命永遠係經濟好差大部份人開始無飯食。

革命之火先會真正燃燒。

Masloe theory 入面都有講，香港最前個批真係走得好前。

有時唔好太怪後面個批。

只有窮到大部份人無份開真正革命便會來臨，所以有智慧個班會以攬炒令香港進入經濟冰河時期。

最強黃絲武漢肺炎已到。

所以之前話支持封關支持醫護，我唔讚成。

因為封關好錯。

大開中門，可以即時令經濟同信心收皮。

其實depreciation都是accounting的東西

我認為重點是cash flow,cash flow一變negative,航空可能仲有得bailout, d cruise基本上死得

痴撚線

不要說政治啦,說美股啦

tsla如果星期一drop到 420 all in

轉貼：

最近一個美國朋友寄給我一個他稱為安全又相對高收益的產品. 叫做Trust Deed. 這個產品的年收益率差不多在8~15%之間, 相對於美國Chase 銀行給我的0.01%利息的確是高收益.

Trust Deed( of real estate)?? 聽起來是個很複雜的名詞, 字面的意思是不動產信託契約. 花了一點時間了解後, 喔~這個東西其實早在台灣20~30年前就流行過了, 一點都不難理解.

簡單地說, 如果今天你需要$1000萬的資金調度, 去向朋友或地下錢莊借錢. 除了談妥利率和付款方式外, 對方一定會要你把房屋或廠房等不動產的權狀拿來設定抵押以保障他的債權.(這種事在台灣都是交由代書來辦). 如果這筆不動產之前沒有設定抵押的, 就叫一胎, 已有設定部份抵押的, 叫二胎. 但你可以想見, 一次要借1000萬相對難度比較大, 地下金融知道能拿出這麼多錢的公司也不多, 所以借款人往往很難談到好的條件, 而對錢莊來說, 一筆1千萬放出去相對風險也大, 只好收高一點的利息或是把條件訂嚴一點來把關, 結果在現有台灣模式中, 對借錢的和放錢的人只要金額偏大, 都是很大的壓力. 針對這樣的問題解決之道, 美國用了一種美國人喜歡的方法─證券化.

在美國, 你一樣需要35萬美金, 一樣拿房子出來設定抵押, 但這時你可能找上的是專作Trust Deed (of Real Estate)的律師或是信託公司. 這家公司接了你的案子後, 他會把35萬的借款化為每筆數萬元的單位, 同時再透過自己的客戶或是其他合作的通路把資訊散佈出去. 爾後, 借款人每個月的利息(或利息+本金)會匯到信託專戶後, 自動再轉到各個收益人帳戶中, 如果有延遲支付甚至是倒帳問題, 則由信託管理人出面去索取或是採取後續法律、申請法拍工作.

相對的, 因為信託成立者要對外招募, 在美國法律下, 他必需要揭露這個房子的相關資訊, 如位置和評定價值(美國房地產價格相對台灣透明多了, 而且也有鑑價師會出具評價報告), 以及借款人本身的信用評分和借款目的..等, 不難想像, 如果借款金額低於市價愈大(如市值100萬, 借35萬)或是房地產持續在上漲, 借款人要倒帳的機會愈低或是即便倒帳債權人權益的保障愈大

你或許會想, 為什麼這些人不直接向銀行借錢呢? 這是因為在金融風暴後, 美國多數銀行借款不再看房子價值, 而是以你個人收入為主要借款考量, 因此一些收入不穩定(自雇者)、信用評分不佳(過去有壞帳紀錄的)..這些人就很難和銀行借到錢. 所以只好轉向這類的金融管道.(在美國這是合法的)

透過這樣的模式, 等於是把過去有錢和要借錢人一對一, 或是中間多加了銀行中介的三者關係, 演化為要借錢人對上多個投資人, 再加上一個信託管理和監理機構的關係. 如此一來, 對投資人者來講, 除了可以賺取較高的利息, 單筆投資金額也不必太大外, 投資Trust Deed就像投資股票一樣, 只要去檢視每一個契約的標的和一些基本資料即可, 透過專業的法律程序和管理也大大減低了客戶倒帳帶來的傷害和後續處理的麻煩. 而對借款人來說, 除了相對容易取得借款, 甚至可以降低借款利率, 而信託管理者當然可以從中固定收取固定管理費, 算是三者皆大歡喜.

這是Trust Deed的真實範例:

1st TD ( 表示這是第一順位, 2nd TD 就是台灣習慣稱的二胎)

Term: 3 years Amount: $198,000 (借款金額)

Rate: 11.75%

Payment: $1,959.43

(Partially Amortized)(本金部份攤還)

Appraised Value:

$305,000 LTV: 65% (loan to Value)

Purchase Price: (購入價格)

$365,000 LTV: 54%

Mid Credit Score: 565

City / Zip:

Mira Loma / 91752

Comments: 3 bdrms/2 baths 1,206 sq. ft. on a 40,946 sq. ft. lot. The borrower is purchasing the subject property as an investment. There will be a seller carryback of $125,000. This loan has a 6 month prepayment penalty.

我覺得互屌幾好，深思完再進步啦。

我覺得只要再有一班熱血係前面，都會繼續捐錢

歷史上好多革命都係去到民不聊生先發生
所以而家呢個情況我並無怪啲唔敢落場嘅人
事實上我覺得好多人已經付出好多

垃圾不分顏色，但眼見一大堆濫權、一大堆「冇可疑」死亡個案都可以claim自己做中立的話，sorry我估果D人連人最基本既良心都冇，就同果D口講boomer remover既人一樣咁嘔心
前線好，獨善其身好，你可以恨鐵不成鋼，但講得厭惡乜乜乜所以唔再撐要做中立，sorry咁大家唔同路

家人過身之後好耐冇追post同第一次動氣，sorry各位

各位早晨
Bloomberg話搵到藥喎
堅定流

暴巴應該係大好友黎，開始撈口少貨咁

嘩,你看美國312k單啦

看來星期一dow 要升最少312點

雷神有news

校長早晨

日日都話搵到藥

美國經濟寒冬嘅話呢堆都會全部收皮，本身就係經濟差先要靠TD而唔係同銀行借錢

飛獵斯巴打早晨
你又啱

有無人用Bloomberg套嘢，好似好勁咁

最關建係睇月底。

月底仲係爆升數字，可以大量加long put

全部航空業只頂到5月，佢個複式效應

可以同實體經濟劃上句號。

各國聯手中。

宵禁咩都出齊。

有lp 可keep實， 想加可等4月低，想炒救市就搵啱版塊食浪。

改咗咩叫undervalued xxxxx

4 月底係加唔加 LP決定性時刻

九成要加

坐等美國unemployment numbers

公司有，太高級唔敢掂

睇定邊隻，到時先算，相反有咩股要撈都係睇定d 到時先算。

never say never

一個大轉熱點

已有兩隻股要入

邊兩隻

4月底/5月原因係 流動資金只去到果度?

我身邊DE媽姑姐都話想快D完左武漢肺炎去遊輪旅行
完全無驚過wo
外國人應該仲無我地咁驚掛?

IG愈跌愈少 咩玩法

AMC加一隻石油信托
隻AMC差少少兩蚊

之前航空業好似話頂到五月。

咁四月底你就知往後復工進度會係點。

航空業大複收皮咁。

旅遊業都可以bye bye.

amc會唔會老破

咁唔算妹
星期一爆升呀

鬼佬唔驚，佢地睇d事好獨立。

疫情過，就真係當一次性。

大前題，係要唔執。

當然，到差唔多知，個股價一定行咗唔少。

但你宜家要問呢個risk premium係咪真係領你去bear 先

正

RTN---UTX
合體進化!!!!!!!!!!!
RTX
一夜成為美國第二大軍火商
你話美國無軍事行動計劃我打死都唔信
只係呢D野唔會比我地傻散知

瘟疫完經濟好返仲唔反彈到傻

會癲

CCL AAL DIS 會彈到傻hi hi

一向都係按計劃執行

可以落定d leaps call

繼續滑浪先。

要快d 將本金pump 大d

美股討論區 變返 真.美股討論區

sir this way
唔買股票喇，落百佳入午餐肉先

仲好高息
長揸製長糧

掂

哩隻產品好少人提，美國人先玩得？

QQQ已經唔見晒

如果你有account 可以約bloomberg既人上來 教你

tqqq,sqqq 3x etf gang全都被 volatility 玩死

唔長揸 呢d 炒完個靚浪pump 大本金搵d靚股做複式野去穩win

邊類複式野

咁正，公司機廢事用。

options

咁又係
始終遊輪旅遊已經融入左好多人既生活一部分
就算遊輪公司頂唔順 武漢肺炎完左一定有其他公司出黎食返呢批人
遊輪飛機旅遊果D應該又係彈得最勁
係最驚呢加入手CCL會汁粒姐

利申:9up

我要做豹頭

撈底我會減少操作， 訓正股算。

太多影響跳車時段。

反正回報唔錯。

你憑乜野講依句野呀 搞到你損手爛腳 你走撚左啦 大把前線手足被人拉都未講啦

其實香港有什麼地方可以玩下bloom. term., 之前玩過下factset.

特朗普表示，沙特願意討論每日減產1000萬桶以上石油的方案。 （俄羅斯衛星通訊社）

From 支牛

難怪ig轉燈

1/. 可能係全球民口罩復工，回復正常。

2/. 而家全球封城行為治標唔治本，係未有解藥前唯一可以做嘅野。

3/. 重點係要搵到解藥而唔係封城，呢樣野幾時有，有幾有效冇人知，眼下口罩似乎係唯一好選擇，有好過冇，先求有再求好。所以會去番1

4/. 航空/旅遊係頂唔到咁耐，所以都係會去1

利伸：9估

中你老母立 咁撚多個月仲撚有中立 離地藍絲就認啦

QQQ仲有，走晒係T/SQQQ

咪就係走之前搞到損手爛腳囉，唔係都唔洗走得咁急啦，你明未算啦唔好嘈

無account，一套要幾錢

我是中立撚,我知錯啦

我不會說任何政治的東西啦

政府想救同救唔救到問題中。

就算話佢註冊係其他國家，但使用碼頭費用都同其國家收益唔細。

宜家吹風當流感，真係有藥咁，呢個疫情可以突然告催亦係事實，如果有藥，咁大家都要返工食飯，唔食飯你既事。

當然大幅死亡急劇上升引起暴動

經濟劃上句號可能性都好大。

4月底可以自行睇咩方向加注碼

一諗係撈底天堂，一諗係沽沽天堂

願意討論減同願意減係2回事

未玩過， 本人對新鮮事物有恐懼。

我係懶惰表表者黎

但俄羅斯話要求羛國一齊減喎

係唔係扑暈自己
揀飯股每個月出糧搵個跌市日入場
定係儲半年糧再一次入市好

*揀隻股

Ccl今年仲會唔會有息

完全唔係9估。

暴巴係講得好好。

口罩普及化，及藥物係呢場仗決定性。

兩樣都有。

咁其他野就取決於個人選擇了，生活都要慢慢推向正軌。

始終無工作, 何來生存。

有返呢兩樣野，人民都會有共識

密切留意

幾皮一個月

睇左做 撈任天堂

wsb d人說直接用買bloom term的錢來yolo options仲好

證明油 仲有波幅炒。

沙特都係想同自己強硬派交叉。

唔傾，可以完全唔回應

即係溝女咁，條女零對你有feel，係冷漠零回應

420就入 等我仲睇佢落到3字

之前搵d高息野，買左BXMT,揸左兩日有少少執算，mREITS而家上落好恐怖

完全係睇自己貪嘅程度同可受風險程度。

無話必然

CFA 或基金會建議分注月供，因為好多人唔識同唔貼市。

但對dat trader或pro trader 又會話係on9

躝啦屌，冇人想知呀

CFA係咩黎？
買咩基金好
Spy個d?

可能錯有錯著，你撈咗任天堂發達呢，整隻實體化pokemon

一個專業牌照黎

其實真係好搞笑,個幾條友平時都少出聲
無啦啦自己開波講政治形勢,又無啦啦扮慘叫人講番經濟唔講政治
事實就係佢地自己灰左想圍爐，有一個甚至已經着草走左去外國
但佢地又估唔到原來有好多人未放棄，圍爐失敗比人圍插係度扮慘扮被逼害
人生同股市一樣，只可以獨立思考，我唔會教人一定要沽，亦唔會教人一定要買，教都千其唔好信我
但作為香港人，成長於香港，我見到香港有作為橋樑既關鍵重要性，向世界展示中共呢隻大魔頭點樣危害地球
經濟方面，作為世界金融中心（暫時），可以幫有潛力公司估值到PE30-40倍，而又令投資者信服，而又維持投資熱烈，除左納斯達克，位居第二就已經係香港，所以未來20年，香港仍然係無可取代之地
有D人睇唔到香港價值，自己走去沽價，然後驚死自己蝕左狂叫人一齊沽，大家沽貨定係strong hold，自然有獨立判斷
但有Ｄ人沽完香港，又留係香港連登，唔上4 chan，reddit，咁就有Ｄ奇怪

我現在連蘋果日報都cancel左啦,facebook黃色新聞site都不入啦

我是中立撚,我知錯,我不會說任何東西啦

ching連CFA都唔知係咩

月供BA定oxy好

市場而家都係靠炒憧憬
好消息出貨，到時傾唔成又爆多次

oxy 油價幾年上返去40唔難。

不過我炒完就算。

大把野比我地撈。

CCL 同DIS of coz, 簡直就係free money

同意 而家係睇市場情緒 下星期一二暴升到2630
到4/8-4/9傾成左 再暴跌番2470都好大機會

呢緊兩星期都係石油市 睇唔透仲係空倉緊

有沒諗過真係傾得成
下星期疫情又過左peak

做咩漏左tencent JPM TSM

100%之後就會暴升再暴跌番
已經無左以前牛市長升呢個神話
愈多好/壞消息 代表市場調整得愈快愈急

個場冇晒大細枱

之前係公司都要用 都幾複雜太多keys 普通人用黎根本無用

傾一定會傾得成，但多數唔係下星期
美國都未答應減產
而家個mainpoint根本返左去美國度
沙特同俄佬都講明,大家一齊減先會減
但美國D頁岩油公司都已經搞到就快破產,睬侵侵都有味啦,你估侵侵話減佢地就會聽話咩

做一百又係呢舊錢
做五十又係呢舊錢
唔係著數d咩

大機會係政府會 compensate 減產同外國傾
不過油價升對航空簡直雪上加霜 所以呢幾日再跌深啲

??你唔減產價升唔起想唔死都難
點解會唔聽?

未知架，大家都係鳩估
但可以肯定如果美國唔減成個deal一定fail

算啦其實而家都冇乜航班影響應該唔大

對公司實際影響唔大
但股票一樣係斬多一刀....

明唔明你邊part 言論導致咁多迴響

你屌政府無問題
你屌港豬藍絲無問題

但你連同路人都屌就真係睇唔過眼，同陳雲之流無乜分別

你自覺付出多時，有更多人俾你付出更多
所以你，同埋上緊lihkg既我地，都無乜資格去鬥黃 （指無需鬥淺黃同深黃， 陳雲果d偽黃另計）

下星期大家又等油回，點知反高潮。

回少少

本身都已經係一潭死水

因航呢期買油升定跌

現在航空都是做cargo,有passenger都不多啦,有demand都可以用最fuel efficient的機,而且現在油價都咁low點會怕

是國泰買左fuel hedge先死人

如果D油公司已經疊埋心水執笠，咁只會搏命生產埋最後一轉，賣幾多得幾多
要睇侵侵點樣同美國Ｄ油公司deal，比到信心咪有得減

因航高層不嬲垃圾，炒油炒輸左走去cut餐具，cut得幾多?
都忽忽地
不如安排D空姐出去賣絲襪，夾下腸仔填數啦，咁鍾意炒油

其實蕭條對共濟會有無好處，除咗打仗。

打仗又點打法

如果軍工開始郁緊，證明經濟行到盡頭。

政治層面零知識。

近二三百年洗禮後全球大部份錢係共濟會手裡，除非經濟都了沒有再賺錢餘地，共濟會先攪個大戰爭出黎再洗下牌吸下錢。

唔係應該實有方案出到黎

141 cabin

經濟重新啓動有樣野值得留意，到時租金 或人工可能因呢次疫情有特定減幅，再者請人易咗。

對有實力公司，可能有爆發性增長再出現

共濟會只係都市傳說，唔好太上心
但仇恨種子已經埋下左
中共今次輸出生化武器，又出售不合格抗疫產品
有智慧既國家已經深刻記住呢件事
疫情過左無理由唔追究，但上到聯合國一定fail，因為中國係常任理事國，又收買左一班非洲契弟
國際聯盟係點樣失敗，大家睇歷史就知，而聯合國，其實已經步緊國際聯盟後塵

解決唔到國內問題，搵個國外問題去解決自己就會無事

黑期都倒升
聽日死幾多淡友

唔係傳說黎，真係有呢個會

我係到等大家

國泰hedge到好似散戶咁

牛扒都幾正

係有呢個會，但吹到共濟會控制全世界真係吹大左
如果共濟會係咁堅，一早消滅左地球毒瘤，歐洲唔會變fail state

消滅後咗仲點cap水，有國際衝突啲股票先到升升跌跌架媽

減咩鬼，高盛都係佢地嫁，歐豬係佢地攪出黎，食炒上去個浸又係佢地，爆落黎個浸都係佢地。

埋在咁多年伏線都係佢地。

人地係發災難財起嫁

下面見 要爆倉啦

上黎坐下先

我做Cathay管理層我都去玩oil futures啦,玩大左咪最多 cut d low tier員工

自己管理層減30%人工便得啦

沙特阿美股價漲近1%，現報32.4里亞爾。

關鍵點係下星期升唔升得穿2630

其實你當香港係一隻股票咁諗 我覺得已經無討論價值
因為你只係當自己係股民 唔係當香港係屋企

fed 佢地控制
佢地想人類生咪生死咪死

嘩個view好正

黑期

其實香港戰線都係 共濟會同中共對戰緊

中共玩棋埋下伏線都係幾十年前。

你見香港好多勁人抗爭就知背後都有強勁supporter 你估真係平民咁簡單，文宣就睇得出好多哲學。

當然宜家都係同共濟同一陣線

剛剛轉返IB個佣金計法

政治全世界都黑暗，人民自覺先係重要。

大家去到邊都一樣會屌到邊，唔屌係因為自己有錢，又無溶入人地生活啫

唔想變怨婦就變得有錢便是。

當有錢其實香港又係變返樂土黎。

俾我係航空公司轉行炒油算啦，到時好返就自用，唔好嘅話轉手又唔會輸太多

蝗化咗嘅幾有錢都住唔落

所以咪人民自覺，唔少國家都面對同樣問題，走得去邊。

台灣都係黑幫支配唔少野。只不過未到爆發點。

仲有冇位帶埋屋企人黎

下星期睇又要開倉

楠哥又出新片
簡直係我呢d迷失小股民既一盞明燈

都唔會唔大 咁既時勢 仲加油價= profit margin再低啲 好多廠反正唔急既轉shipping好過flight
香港炒人我估都係時間問題

小楠點名好得人驚

ZM禮拜一會唔會收皮

唔會啦，zm我愛股來的

諗住再long put過佢

小楠推達美航空...

求下佢升少少俾我落put

一路都覺得有大台
只係個台做得好隱蔽好識得藏係人海之中

隻野keep住俾人狙擊
都唔知上唔上得返135

起碼跌二千

一個革命可以持續必然有錢金同大台support

同埋咁多人才。

見到d製作係專業級別，正常呢批人生活無休，唔會有咁多時間同咁開始就加油做野

不過唔理同路人

IG綠燈幾十年冇見過

會

【武漢肺炎】Zoom涉保安漏洞及數據傳向中國 華裔創辦人：再有差池將完蛋

因武漢肺炎而大熱的線上視像通訊平台Zoom，日前被揭露存有一連串安全漏洞及被指用戶數據會傳向中國後，美國多間學校及機構表示會停用該系統。Zoom創辦人兼首席執行官袁征(Eric Yuan)日前接受《華爾街日報》訪問時指，事件令他失眠，亦帶來反思。他承諾將提供點對點加密（end-to-end encryption）技術 ，不過，該技術趕不及在未來數個月應用於平台上。

逼死淡友

唉，做淡慘過做雞

不動如山 put唔郁蝕死我

Yoga 大熱

係屋企就祼體瑜珈啦 邊需要買

千3 pe個泡仲大過跟誰學

比人夾一頭半個月就投降嘅枉為淡友

最尾果句即係話比user聽
預左幾個月送data比北京

油價未開市已經又跌又回升返
希望開會前上35

猶豫就會敗北
mrna gsx zoom楝一隻炸佢老母

淡友應當悔改

想問下 如果開atm既butterfly 係咪佢只要係range都會賺？
如果對butterfly hold到去到期日 係唔係要自己close去賺個profit 定係ib會自己幫我埋單計數

16:46 【沙特将在4月9日主持欧佩克+视频会议】格隆汇4月5日丨据沙特消息人士称，沙特将在4月9日主持欧佩克+视频会议；将在4月10日发布5月原油官方售价。（格隆汇 App）

壓力好大 對
愈來愈負點算好

跟誰學

依家諗野好似the big short入面個brad pitt咁
負到極點 好怕中共會主導世界

如果環球收肥，咁中共就主導世界了

淡友係雞係公廁

賭佢唔執笠 同埋今年內完到

咁你就要成為world war z 既brad pitt

其實你$8入 炒到12 都賺50%
唔洗諗到咁長遠要同CCL結婚拍拖

星期一唔做淡友了俾番D錢我

成為Fight Club 個Brad Pitt會容易啲

咁8蚊呢個位又真係幾抵博既 性價比高

Criminal investigation launched into Ruby Princess cruise ship coronavirus disaster

A巴
唔係轉好下嘛

我嗰倉得BND同NET係正數，其他都負十幾廿幾%

個倉得返3隻都係正數
不過每隻好少股

呢排除左追左d 醫藥股, 仲有d 所謂好似平安好醫生呢類所謂虛擬醫療服務商嘅美股
TDOC 係其中一隻, 呢兩日又俾我搵到有隻LVGO
不過 LVGO 呢隻要睇多一排先....

利申TDOC 已入,但係都係少少地玩下

泊左係日本隻鑽石公主號都唔知可以點消毒 成隻船都生化危機咁

時間消毒法

讓掂一兩年都冇人肯坐

明明道指由29000跌落18000,最高都係彈到22500左右
點解咁多淡友要生要死咁
究竟你地咩位開倉呀?

奈巴心情好返d未

算係咁，有心

4月之前不會轉

咩app

支牛

好多都係18000-22000開

me

其實極其量只可以當佢係一個關鍵位 因為有人賣先可以買到

你冇get錯

Zoom 一定無事

其實期權都可以當音樂椅遊戲，有人睇淡，但又唔想放咁多期權金，咪開遠價少少。

咁如果跌得多，佢個期權金都會漲，但風險係買賣差價太遠，買入買出一來一回未無哂利潤。

有時多張數係多賭仔而已

反轉講 都可能有人想short put接貨呢

奈巴take care

楠哥話航空公司冇錢
但trump點會唔包底

奈巴 take care x2

包得幾多間。

條友自己買咁少出黎9up又係用少少錢，贏咗就想開班，輸咗當無餐飯。

正一冚家鏟

期權金漲佢係價外都會蝕
唯一諗到好處就係有行使權🤔

期權金漲係會賺，縮先蝕。

行使只限價內。

音樂椅玩法的

貴到仆街

就算救都未必係stockholder-friendly地救

不如買本書或上網學好佢先再諗。

期權除非做對沖咁玩，唔係都係十賭九輸。

仲要係閒 long side 輸機率高到

本來我都唔係咁想回你，見你打大篇野我就逐part認真回應下你
大家都係圍爐既姐，不用分那麼細，係有巴打話講返財經野，咁咪停戰囉，你想嘈我可以每日上黎陪你嘈tim

講唔會教人果part 仲好笑，溶斷早期呢到有心既巴打一早叫晒大家快d 走貨，而你條友仲係到叫人strong hold 話3月底前一定反彈返上去高位，依加4月都黎啦wor 師兄，上返29000點未，唔好以為改左名唔認得你，信左你hold 貨果班真係食得屎

你睇到香港既獨特性同價值所以值得留係到係好事，我冇咩反對，但我自己就睇唔到你講既野咪屌兩句認同既咪留，唔認同既咪離開呢個地方，我都係屌兩句發表下自己意見，但你沽唔沽關我撚事？你中意咪strong hold 死守，同我完全冇關係架wor

同埋我又唔係好明啦，唔滿意香港現況同上咩地方既討論區有咩關係，討論區呢d 個個人都上得架啦，你中意既咪叫連尼住block 晒所有外國ip 唔好比外人連入黎囉點都好過你對港共政府咁不滿咪又係年年又死死氣去交足稅比黑警買裝備打尻我地d 後生仔

日日都有人問期權，暴巴可不可以放個期權新手教學給人看

金融巴
Amzn 同m$ 你睇好邊隻

問到有d 飯來將口嘅感覺

同我初哥時一樣

十幾萬一年仲唔知包幾多個mon......

有花生食喎好似

最少你是在bear market都想learn下東西，似是想learn先討論下

現在不bull不bear的情況下愈來愈多人來買option，仲要自己都不Google下好易死人

用來24k yolo options仲好

要平倉

否則都會exercise 所有itm 嘅option

同意 其實google唔難用

可能用華為冇google

咁咪用bing/百度囉

我都係睇呢本 清晰易明

CCL似做雙底，熊二可以短炒一博，回報率高

仲嘈緊

唔好剩睇圖就9up 啦
8蚊供股 頂講成底 定你有貨想引人入

百度紅升綠跌
陰陽燭都倒轉

butterfly

profit 越大嘅情況：
越接近中間位（即short strike)
iv 越來越低
越來越接近到期日

所以適合
高iv 時使用
本小利大
time decay 勁時（即接近到期日）

咪好似wsb d人咁，見到自己個account drop80%之後反轉個電話見到自己account升天

好巴入左油？應該賺到笑

大家不要嘈啦，我決定左做中立派

不說話，不捐款，不扮黃. 做個真.中立之人
大家不要嘈啦，美股討論區應只談美股

搵日整

我不嬲都係大淡友，從來都係提大定要注意比例，never all in，熊市從來都唔係一鋪落
2月-3月跌到媽差咁，重有一大堆人話要加沽，我先提大家要收手，好大機會反彈，我叫大家唔好沽個時已經３月中，事實上３月中到而家係咪彈左兩成幾，我有無講錯？
我一向都係做分析派角色，通知大家世界發生緊咩事，堅信無論好淡都有權係股市賺到錢，不嬲都主張大家賺錢大家開心
有Ｄ人只識得all in or nothing,一係put爆,一係call爆，咪變到呢位人兄咁偏激
呢種心態，唔止投資股市注定失敗，做人都注定失敗，所以咪着草去外國囉，知你沽左貨啦，無人會陪你走架，自己無膽就認啦

唔存在中立呢樣野
唔反對=支持

但係上面個d走定留既問題其實討論極都唔會有結果

明明果時講到叫人hold 貨，依加就話果陣係叫人唔好加沽，係我記錯野定咩，希望係我記錯啦吓
我從來都係屌兩句，冇叫過人跟我走，你係咪痴左邊條根

唔扮黃 即係藍啦

我都講呢d 野個人決定，我都係屌兩句從來冇叫人移民之類，條友講到我係大魔王咁，發神經

如果是藍，我點會捐5k給手足

我現在決定左做真.中立，搵到錢什麼都不做

不要嘈啦，你是咁嘈小心爆post

難聽過粗口

IG 62%淡友 但係開緊綠燈
都幾反映平時股市

校長個衰仔係咪又去左偷懶

你講到咁負唔激動就假啦
一人少句算啦

你錢都肯捐點解覺得自己係中立
換轉你民建聯叫你捐返5000你又肯唔肯

本來我都廢時嘈落去，諗住認埋你篇文就算，呀屌你老母仲係到扮撚晒野話自己硬淡

又話淨係影響到股市一成左右既，又話26500點係底叫人唔好清倉既，結果跌到去18000點，係咪連自己講左d 咩都唔記得左呀

咁係我講野又係激動左少少，sorry

多謝暴巴

我現在咪決定左之後搵到錢什麼都不做

不捐，不談政治

只談美股

嘗試帶緊個風向返去有關財經既野，廢時又比人屌我笠水

好巴 成倉oxy LC

走定留從來都係個人決定，但唔好講到香港欠左自己害到自己要走咁
一個社會從來都係由勇武，和理非，改革派，保守派，保皇派，有廉恥，無廉恥，熱血青年，廢老港豬等等唔同介別組成
光復香港係要無廉恥，知法犯法個班廢官同黑警付出應有既代價
中間過程係漫長又痛苦，亦唔係一兩場街頭戰可以達成

有Ｄ人單純自己失敗就走去叫春，港豬前港豬後，怨人唔敢陪自己衝
我唔信法國大革命個時無法豬
我唔信晚清時期無清豬
係人都知香港法治已死，政治已死，執法已死，想三道權力都搶番番來，就要從意識形態上令外國同「港豬」支持改革，革命從來都係意識形態既轉變，唔係打一兩場街頭戰搞身得掂，想有成果就只有無論比人點恥笑甚至點失敗都堅持初衷，向人解釋自己追求緊Ｄ乜，而中間過程係痛苦又漫長，唔知會比人笑幾多次，唔知會比狗咬幾多次
因為一兩場街巷戰衰左無人陪自己衝就放棄，學咩人講自己付出好多，又怨自己比港豬害到點點點
大把飛機師，醫生，老師，專業人員等等比狗咬左拉左都未放棄，完全睇唔到淆底走佬去外國個Ｄ人有咩資格笑人港豬

希望OXY下星期五都維持係14 樓下

下星期跌加少少SP

開會前睇怕都係 CHOK 上CHOK 落

期待，期權新手

就算你唔理
政治始終都會搵上門
除非你去一個得返你自己既地方生活

轉會未

OXY最多坐三年 三年都應該有5成至一倍回報。

唔通下下C朗咁Uso Uco 下下唔中就止蝕，坐都無得坐，坐三年衰過做定期咩。

不過oxy個莊又係衰d

宜家等 好巴 唔巴返黎領軍

用EXCEL整緊圖話疫情受控

點解要用c 朗黎做比喻

唔想知，等緊你回應你係假硬淡既言論

畀人屌兩句就同你口中嘅手足割席 咁小器

警世圖

因為佢地轉身走位了得勁過C朗。

只有賺唔會蝕

賺親都係每下都食到靚一靚

買uso 都會蝕價？

無市都推咁快

又唔見你cap我叫人控制比例個D comment?
又唔見你講我提醒各位巴打清槓桿?
我又睇唔到如果長期keep住5成至7成cash,要因為股災而賣晒手上D貨變10成cash
股災發生前有邊個可以確保股災會發生呀?事後孔明
keep住有錢撈貨已經夠啦
原來你買股票係all in or nothing?唔怪得又失敗又要怨人害到你雞毛鴨血啦

zm 呢隻垃圾股 50蚊都頂

希望好快就返招股價

夠膽 逢高加沽囉

講真佢有咩好過Skype，連加密都無，限制加入又無，點解會有人用

好似係包一部主機，mon同keyboard

真係有人會用咩，好似好搵笨

夾多水先

有莊頂住
咩壞消息都好無咁易落到50

諗起SQQQ TQQQ SQQQ TQQQ

同你講聲加油

會蝕轉倉費

奈巴

Skype 可以話做到Zoom 嘅嘢
仲有Skype其實佢係有得免登入會議功能

咁依d 真係唔坐得既
佢地一睇錯方向就死

有D人永遠淨係識單向思維，睇好就訓身買貨，睇淡就訓身沽貨，無諗過自己估錯形勢既時候點搞，咪永遠淨係識cap人comment怨人估錯咩位買貨咩位賣貨
肺炎急轉直下個速度的確係超越左我估算，但我又唔明咁就要賣晒Ｄ股票？
就算德銀執笠我都唔會賣晒Ｄ股票啦
MSFT，SPCE，TSLA呢D科技類股票，買佢地業務未來５年有重大突破，最盡keep住有7成cash都好夠，有必要因為股災而清倉？

兩日無上嚟 做乜狗咬狗

改名就認唔到你？中立撚正仆街，屌你老母

清左倉低D買返

但係如果唔再落 清曬倉就無仇報

其實個個人既做法都唔同
同埋好睇佢本身手持D咩股票

Oxy集氣
爆多次 想走一半

有人話香港同港豬害到佢雞毛鴨血，要出走外國止蝕
都忽忽地

主要得institution d 人用，大學都有幾部既 散戶就應該唔會有人用

岩先唔係好串笑人投資股票失敗既咩，依加邊個失敗呀你條友2月27號加完貨之後道指即刻暴插落谷底，我果陣就全put 大賺緊，你龍門搬好未
二月尾我又真係搵唔到你果d 咩控制比例既comment wor ，淨係搵到你加注，笑撚死

自己冇膽面對困局，著草離開仲夠膽大大聲屌人港豬
老老實實講嗰陣會唔會面紅

飛巴仲有咩書介紹呢本好正

BTW 多謝A巴 信我比既tg channel捐錢幫手足

你要反駁就唔該cap 返你自己當時講過既comments 上黎，一尾冇圖係到9up 話自己硬淡，點知比我踢爆仲要果陣時加倉輸撚到仆街，好意思笑人投資失敗，我果陣全put 就真係大賺左啦，傻仔

把口叫人暴徒，又話中立覺得兩邊都有錯
手足收咗錢都唔安樂啦

有人懶人包
依家場波踢成點

佢話唔再捐 唔扮黃

A巴死了,現在是H巴了

我都覺，孫中山當年真係垃撚圾，唔夠人打走佬去日本到籌旗扮撚晒野雖然冇槍冇炮冇錢但點解唔空裝上去打尻清兵，真係廢物黎

等你籌旗返嚟救港

所以我不嬲提倡係獨立思考
例如我唔信肺炎會搞到個市暴瀉，反而更加在意德銀甚至投行動向
前排都掘左少少投行爆煲風險同各位分享
具體持倉各人有各人手法
係有Ｄ人鍾意咬住一兩個comment無限放大
都唔知做乜

lm

唔啦比人咁屌法，怕左你地

好少上水 但指桑罵槐咁批鬥自己友無意思 大家各有各做啦

講到香港人咁垃圾，點解仲要屈就自己係度同眼中嘅垃圾討論

有無懶人包追

唔知一開波邊個咬住人地一兩個comments 打一大篇文呢
我就唔係好想嘈，依加都叫勉強地帶返風向返有關財經既野到，就咁算啦好嗎，定係你想繼續嘈？

名都改埋啦，不過我認撚住
見一次屌一次

改名有撚用咩，呢到p牌仔得個幾個，好撚易認

OXY升兩蚊就走一轉先
每次賺少少積少成多

做功課先 聽日殺佢老母

佢話香港冇得救 點會籌旗幫你班傻鳩

我1516 緊應唔應該放

我驚一走佢就變火箭

星期二開會

無上黎一日 原來出事

星期四五開 溫馨提示 星期五復活節假唔開市

Put左8月strike price 50蚊
唔知星期一呢隻垃圾股可以跌幾多呢

diu 係喎， 睇錯日歷

個良心死了

最遠價8月put 買左20張，依加已經開始賺緊

Msft 呢兩日換手率好低，似乎要黎料

開完會後，星期五沙特好似公布黎緊嘅產油量？如果好消息，咪星期一先見到成果？

#371

已經賺緊百幾%
諗緊買唔買走幾張lock profit
定係貪心啲

諗住等佢跌到100$先考慮走唔走，呢排瘋狂出bad news 仲要lk 爆左，我諗會有好多人沽zm 同gsx 呢類支那股

為左賺錢做自己想做既野
到頭來都係咁

你都識講我2月27日加倉啦
你自己check下2月27-3月4個市升定跌啦?
每個人都有自己倉位，我只係分享自己手法
我可以話比大家知，我27號加D貨無走，到而家為止跌左一成，咁唔代表我要清倉
下一個下跌指標我一早分享左，到時先會再減倉加cash，只係你選擇性失明je
如果好似你咁下下全倉put都可以大賺，我咪祝你繼續好運
買股票係一種習慣，咁做係唔係真係work?大家心照啦

zm 好大機會好像spce咁crash ship

係咪可以put一put zm?

不過呢個po 從來都係得燈巴講野 係有哂point 提倡討論
所以其實好支持燈巴 講多d野
唔係一味問人sqqq tqqq 高j低j 之後就zoom oxy 沽得未

去 WSB 或呢到睇賀巴操作就夠

8月最otm的是120多%iv

想玩咪玩下囉,但zm是beer virus理念股

最怕買put之後爆升

開多d sp先得

上定落？

而家買啲Iv高撚到傻

等拉多下先入啦

但係有啲驚俾人會托返上去
星期五啲back News都出左唔少
最後都仲可以+4-5%

上
冇弱手賣貨

買八月咁遠期唔驚啦，等多幾個月先算，反正遠價put 咁平輸極有限

補充返msft係連續兩日換手率減少
就算跌都冇換手

又玩番上星期用納dee帶升呢招?

Net 兩支大長針

唔清楚..要睇埋其他成份股，我覺得msft 跌完了

我都留意到上星期佢d SP價都好殘

而家連ig都玩燈制

無成交準備變仙股

落到100都偷笑啦

咩叫wsb

睇黎又要夾上去150震一震大家

期權係唔係比起牛熊 輪公平？

佢係跌+ 成交減少
當然而家係熊市，我都唔建議買股票
但一星期sp 係好穩
如果冇特別嘢發生

想問你點睇黎緊果星期既油價同美股股巿?
本身有睇開你個blog

3年上30應該都得啦

如果搞搞下 9月仲未開得學 教育股咪gg

做OTM credit bull spread

咩黎可唔可以介紹吓
我淨係睇到msft 冇咩下跌空間

升上去畀我走貨啦

近排咁多壞消息而呢隻野本身又多替代品
加上而家仲有千四倍PE
雖然話就話係疫症受惠股
但個人覺得唔值呢個價

Typo, OTM credit put spread

new york

意大利真是total lock down

新股zntl 第一日上市就咁勁

佢真入無敵股黎

強調 比國債更強嘅股

reddit. wallstreetbet

牛熊同窩輪都係由期期嘅long side 衍生出黎。

唔該飛巴

加油

聽日照升

呢個星期究竟跌得未
拿拿臨啦

最公平係期指

Stonks only go up

啲put繼續坐

但要跟貼油價有咩選擇

一句講灑 牛熊慘過入賭場

美期幾點開

玩牛熊蝕價蝕撚死

屌 走一半先
搏唔過

早晨今日推咁快

飛巴，你係呢本書自學？我有上網研究過option, 不過好多野都唔太理解

美：中國違反國際衛生條例 若判 可撤美債 逐出世貿 甚至開戰

支那玩出火

預咗有強力制裁啦

巴打啲put 幾時到期

嘥撚氣 咪又得個講字 飛機文

Lm 我自己用黎做flag+filtering

6月中-7月

真是做左先算

美國得把口

廢老減持DAL LUV

Gg

Cut完都係無demand除非武肺呢2個月內開始搞得掂

各位巴打覺得廢老減持完dal後沽唔沽得過

對個市來講 未知先最恐怖

我都係新手，都係靠各巴打既教學慢慢咁明，同自己睇theoptionguide

油價傾掂 千升可期

Uso5.8陪緊你

唔知聽日會點

屌我5.9

仲1516 走唔走

巴打rich 到

大芋星期一不問價跟

TSLA 明天如何？

睇好ccl聽日升到9蚊

巴打衰咩？

rich..

超新手想請教下，如果本身有200股，又覺得唔會太大升跌浪既時期，係咪可以玩longcall butterfly? 反之可以玩short call butterfly?

愈跌愈溝

定係走左再入

有冇勇士持有LK

也可以玩iron condor

祝贏大錢

星期一一開就走一定蝕 睇你對油前景點睇

謝謝巴打，繼續睇繼續學

5.8 here

我覺得一定會升

不過係貪心咁解

好啦落左去再溝

我4.9 均價 佢愈跌我就愈開心

有無入oxy

有無連登仔幫下個廢老

有.... 12.幾貨

跌多啲就溝多啲

暗示聽日高開低走
高點就係盤前

聽日入左油既好盡快走
如果唔係肯定蟹貨

咁沽唔沽得？

If you aren't willing to own a stock for ten years, don't even think about owning it for ten minutes

有冇手足知點解決? 我已經入1皮港紙, 係咪要打電話同IB講?

落put穩陣過沽
見價岩咪短炒走 蝕都係蝕premium

點解？

聽日指數其實未price in油價升
雖然唔肯定係咪同飛龍失業率對沖左
但好肯定升左都係會跌番落2470
呢個星期又係2620-2470無限輪迴

急彈完 就急跌架喇。
等陣又話無得傾 又玩完

睇沙特股市圖咪知沙特對呢個油組協議既樂觀程度

打去問下啦

唔會咁快 市場仲有憧憬
但都幾似會係壓倒市場最後一根稻草
傾完發現少過預期 之前又升得太多
又一個油價泡沫 2100見

今天的我打敗昨天的我,仲要lose左40%

油價係20$ 跌唔落 比盡佢跌哂上星期既升幅

但再要跌突 有一定難度

之後連儲存油既設備都滿哂
如果佢地減產得唔夠 跌穿20唔驚訝
你諗下20->30都係靠一張空頭支票支撐住
爆起上黎就唔只返家鄉咁簡單

所以我預下星期會跌 要溝多注 之後睇局勢

睇法係侵要連任佢唔可以比油無了期地低

廿幾蚊入左堆ual Dal 係咪要走

落個SCO long call spread
炒消息野唔落正股

諗清楚點解買先 短炒定長揸

係架。出口術都要死托

損人不利己既野 唔可能長期 長唔長揸油就考自己信心啦....

不如清航空倉好過喇佢

他仲有100 bn cash點會怕,如果他sell太多會影響他個image

聽日9成green monday

新手想問，如果我做credit call spread 想放到到期日賺盡期權金。

咁假設到期日股價低過sc既行使價，張lc廢紙就唔洗理，但問題係我要點買一張lc 去平倉？因為係到期日個張同sc一樣行使價既lc應該都變左接近0價錢，賣盤應該好少。 如果冇賣盤我應該如何是好？

唔輸就得 信bailout

你張SC唔係收左權金咩?點解仲要平?

死廢老

oh ...... 明白了。唔該你

assume你股價是100同開張105 lc,

你sell call的 strike 是102,你便可以等他expire變worthless

如果sc strike 是98 便會是 98-100=-2*100= -200

咁打暈自己 準時每星期做SC
Free money

buy張105 long call 做spread*

搏一搏升果吓就要即走啦
油點都喺要走

揸OXY 正股巴打，怕的話，，可以貼嫁做sc

唔洗賤買股票的，真係咁怕咪itm sc

weekly 去做

聽呢到d人膠up 出出入入又高追平沽或低估，你本金時機好快無哂

有得上500

btw 我想問下

uso 係咪坐得耐會蝕？

好似佢4 月尾會換貨？

okay thank you

另外想問美股係咪美式期權？
咁係咪就算中間浮動過左sc strike price 都可以俾人exercise 就要輸？ 冇得hold到到期日？

以為咩事星期日都係咁推上黎

聽日睇mrna zm跟誰學 邊個敢premarket拉一棍沽撚爆佢

GSX $20見

咁多人睇淡油就唔驚了

其實體制內制裁好大機會唔成功，中國利用非洲勢力同埋常任理事國地位，已經大致上控制左聯合國
而家只係等發達國家會唔會退出聯合國，聯合國好大機會步國際聯盟後塵面臨失敗，最終發達國家要另組聯盟重建跌序（亦係最壞打算）
終極武器係美國註銷美債，但其實呢招係無必要等國際法庭裁決先用，當世界主要國家都認同要行使制裁既時候，有無法庭裁決又或者有無聯合國通過，已經唔重要
可以確定既係，中國今次搞到咁大鑊，都重要死口唔認源頭，又賣不合格抗疫物資比外國，疫情過後，追究在所難免

最低能就係，睇淡又想11 蚊入返黎，就叫人沽d 友。

如果持有者，真係怕咪開d sc atm / itm 嘗試將成本降落11

如果直沽，到時候又話有利好，又再追入？

rumors r not yet to finish

buy in rumors sell in fact.

宜家應buy or 應sell ?

取消美債加攞返條鐵啲債

油價點都會升架啦，唔急咪坐下，只要間公司唔破產

舉旗不定好易左一巴右一巴
有信念就學我咁call星期五又加左oxy call

做sc 唔合理 限制自己利潤

大佬你覺得美式係乜

其實好想知short side margin究竟係點計
我用margin calculator計同firstrade實則hold起左既margin勁大分別

好巴 信念。

打仗又係油，疫情真係仆街，但一兩年疫情過後油又要pump返上去，宜家玩make the deal 呢個位值博，坐極兩三年都有一定的回報。

點解唔做otm sc
如果當初入係覺得佢漲
唔慢慢做otm sc 減低成本又多啲profit?

american european 都未分得清。。
其實google唔難用

殺

倒不如坐定定跌咪溝 不過連登多人睇淡油係好事黎既

我sc 14 next week 我滿足於呢個價被行使係現有下行風險，如下行風險存在咁我降低了我成本，要睇錯，係我12蚊成本， 計被行使價，我仲有19%利潤。

莊家玩磨，我都可以減低時間損耗。

再者被行使的話，一個月做到19% 回報都已經好ok 了。

無話自己賺得哂

我講的係話如果被人講到咁擔憂情況下，如何減低成本方法咋。

一般做都係otm sc

Why? 上星期五478入完之後訓著左

個d 友密食當三翻妖股又係咁，點知到最後，每年埋單可能好似無玩過咁。

妖股有3番
正股輸清一色

心態決定一切

你估個個好似忘巴咁C朗派咩。

一隻漢能咁嘅股出現，玩沽空者一次可以嘔突十年利潤

自己衡量下每種方式，背後有幾多個失敗者。

個個都咁勁 下下10% 來回N 次？

同埋唔少人當去賭場，幾皮野去玩，輸咗，咪一兩個月人工。

點解沽空漢能，停牌會十年爆倉

WSBe 十分同意, 有人爆左100k usd account

不要再說了

我指如果當初人地爆升唔合理時，你走去沽。

另一例前前幾年3333

幾多被人夾爆哂

其實如果我唔知兩者分別我就唔會問係咪到期日前任何時候可以行使。

因為香港指數期權用歐，股票用美式，所以先想問下。

anyway thank you

都係，睇吓滿唔滿足19%回執囉

佢直short ? short咗咩？

英文差睇唔明

無玩油燈唔到你地，純討論

講真佢買法注碼唔多佔profolio唔多， 單睇每單回報可能神級咁。但整回報。。。。。。

潛在風險。。。。。。

大家成年人自己諗

咁下星期唔比人行使 ， 可以博下下星期

好像條友買左3/31 spy calls

爆左100k倉得返6k

你大貓買70蚊跌到38都唔放 ,係人既問題

含大一樣夾爆呂麗君個好倉

long call?

痴線，重來都唔掂大貓。

好像是

Actually SPY calls, it was on March 31st before EOM balancing took place. It sucks so much, I was at 100K, now I’m down to 6K total, such an awful weekend, I am literally so depressed, desperate, spinning, all the things.

無計佢當自己C朗， 真係仆街唔好喊

其實咪當係財富再分配囉 嗰度差唔多成球走去all in call 真係幾戇鳩鳩

其實都是給人看玩options玩得不好都可以爆倉

有人100k bet爆左得返6k

可惜在wsb是叫做average loss

黑期唔升唔跌妹下妹下
代表咩

可能人地係100usd 炒上去呢。

眼光獨到，有機有錢過巴菲特

代表下星期打和

屌tvix個post真係有人溝tvix
真係識玩

可惜在wsb 100k loss都是叫做average

analfarmer2先是wsb legned

注碼 位置 潛在風險及回報，及時間值。

再諗咩工具同方法

價值投資你識條鐵咩

無事了

咁高出院率

忍痛斬左tvix
買左uco uso已經補番

聽日要千升了

而家笑佢無意思
過半年睇返可能佢又做啱
DAL

睇黎我堆末日call有機會食糊

唔係最低10000 usd 咩

有野想請教下，如果同樣情況，我做Sc15, 成本13蚊，當到期時隻股係咁跌嘅話，如果到期日底過我成本let say 11蚊，咁我到時候就有得收期權金？

低過15就有。

據一位知情人士透露，美國總統川普的家族企業正在與德意志銀行就延遲償付貸款進行非正式磋商。

新冠病毒疫情的全球蔓延已迫使很多借款人與銀行開始就償貸方式進行磋商，兩方面都承認自身收益面臨巨大壓力。《紐約時報》早些時候報導了此事。

德意志銀行一位發言人拒絕就此置評。川普集團一位發言人沒有立即回覆置評請求。

自四年前川普在美國總統大選中脫穎而出時起，這家德國頭號銀行與這位前地產大亨之間的關係便一直受到人們的質疑。川普正式當選美國總統之前，占據美國國會多數議席的民主黨就一直在尋求獲取川普與德意志銀行之間交易的相關文件以了解他名下企業的表現和所作所為。

根據彭博先前的報導，2016年年末時，德意志銀行管理層曾非常擔心川普集團的3.4億美元貸款一旦違約可能給自身帶來的潛在公關影響，因而曾商討要將貸款償還期限延遲到了2025年其潛在第二任期屆滿之時。他們最終打消了這一念頭，只是決定在川普任期內不再與他有新的業務往來。

《紐約時報》報導中還引述未具名知情人士的話說，川普集團還與佛羅里達州的棕櫚灘縣商討了該集團運營的一個高球場的租金償付事宜。

含啦db

咁假設張Sc 15 9號到期，如果隻股係8號上到16，其實我係咪都無得走 走左嘅話我可能要9號用現價買貨

期權金喺你開sc嗰刻就收到
只要你之後唔平倉就全額落袋
就算被行使期權金照樣落袋

Wow

唉你都係去睇下期權教學啦....乜都唔識咁

除非有人提早行權咁你真係要硬沽貨
唔係架話你當然可以用返當時call價買番黎平倉，但當然多數會比你開sc嗰陣既期權金高

你驚9號會更上你可以8號就買定貨減少損失

你nake sc 咪要買

其實睇左，純粹無實際操作過，同有啲位唔明。anyway thanks 巴打

乜你唔知呢個post係期權google咩
我見個個入黎都問option

*Naked

呢期個局勢仲衰過上年8月
我走撚哂淨翻啲港紙轉外幣
銀行得幾皮野算
一係出離岸一係現鈔
無事無蝕有事保本

我都睇唔到黎緊呢幾個月
會有咩好轉
成個氣氛都好差

會唔會真係嚟真ww3

IG係咪痴左線 點解會暴升緊

其實係咪真係已經沒事兒了

呢幾日疫苗研發咁多利好消息出黎

升左243點 IG大戶都玩緊

原油外交使者團稱，全球油市談判正取得進展，但還未達成協議。

G20部長級會議將在歐佩克＋談判的後一天舉行。

如果裂口高開過左2520 收市又企穩2620
話唔定會上到2700
下星期日程表無任何重大數據出
呢個星期淡淡將會相當難受

千升is coming

淡友過唔到呢個禮拜了

已經轉左做牛牛

唔同美帝搞作對了

又鳩升

星期四要開始轉淡了

聽日入call 食番個升浪先屌

唔知
淨係知暫時港紙兌鎂強方邊
唱鎂點都無得輸

市升zm跌
又贏

點解升呀